**謝安琪**（英文名：**Kay Tse On
Kay**；），[香港女歌手](../Page/香港.md "wikilink")，2005年加入[香港樂壇](../Page/香港音樂.md "wikilink")。出道初期，她的音樂作品多以香港民生為題材，而且經常諷刺時弊和探討當下的社會政治敏感話題，這使她在情歌泛濫的香港樂壇中脫穎而出，贏得「平民天后」及「民主女神」的稱號。\[1\]\[2\]\[3\]

謝安琪在2005年踏足香港樂壇，先憑歌曲《愁人節》和《[鍾無艷](../Page/3/8.md "wikilink")》等而廣為人知，後於2008年推出歌曲《[囍帖街](../Page/囍帖街_\(歌曲\).md "wikilink")》，此曲成為當年香港「年度之歌」，成為四大頒獎禮的最高榮譽歌曲\[4\]\[5\]，並橫掃當年樂壇頒獎禮的主要獎項。及後又憑著多首流行榜冠軍作品如《年度之歌》、《[獨家村](../Page/獨家村.md "wikilink")》和網絡熱播的《[雞蛋與羔羊](../Page/雞蛋與羔羊.md "wikilink")》、《[羅生門](../Page/羅生門_\(歌曲\).md "wikilink")》、《[山林道](../Page/山林道_\(歌曲\).md "wikilink")》，以及專輯如《[Binary](../Page/Binary.md "wikilink")》、《[Slowness](../Page/Slowness.md "wikilink")》和《[Kontinue](../Page/Kontinue.md "wikilink")》，持續走紅。

謝安琪在[叱咤樂壇流行榜頒獎典禮中](../Page/叱咤樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")，在同一年度奪得至尊歌曲大獎、至尊唱片大獎、我最喜愛的女歌手獎、我最喜愛的歌曲獎，並在2018年度首奪女歌手金奬後，成為唯一達成「[叱吒大滿貫](../Page/叱咤樂壇流行榜頒獎典禮#叱吒大滿貫.md "wikilink")」的女歌手。

除了歌唱事業以外，謝安琪亦有涉足影視界，包括2012年與[張家輝等影星合作的](../Page/張家輝.md "wikilink")《[大追捕](../Page/大追捕.md "wikilink")》及於2016年在[無綫電視劇集](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")《[殭](../Page/殭.md "wikilink")》中擔任女主角。個人方面，她於2005年畢業於[香港大學美國研究系](../Page/香港大學.md "wikilink")，2007年與男歌手[張繼聰結婚](../Page/張繼聰.md "wikilink")，同年誕下兒子張瞻，2017年誕下女兒張靖。

謝安琪形象健康且熱心[公益](../Page/公益.md "wikilink")，曾獲選為[香港十大傑出青年](../Page/香港十大傑出青年.md "wikilink")；她曾連續多次在[高登討論區網民投票的](../Page/高登討論區.md "wikilink")[女神選舉中當選冠軍](../Page/女神_\(特定人群稱謂\).md "wikilink")，更被獲封為高登永遠榮譽女神。\[6\]她曾贏得香港七所大學的「最喜愛女歌手」殊榮。

## 事業簡介

謝安琪於2005年出道，出道作品為《姿色份子》，同年推出首張個人專輯《[Kay
One](../Page/Kay_One.md "wikilink")》。2006年因懷孕而暫別樂壇，與歌手[張繼聰結婚](../Page/張繼聰.md "wikilink")，2007年6月誕下兒子張瞻，也因為婚姻關係，成為歌手[張敬軒的表舅母](../Page/張敬軒.md "wikilink")。

她於2007年底推出歌曲《[鍾無艷](../Page/3/8.md "wikilink")》，大受歡迎。2008年是謝安琪音樂事業的里程碑，大碟《[Binary](../Page/Binary.md "wikilink")》叫好叫座，賣破[白金唱片](../Page/白金唱片.md "wikilink")，收錄了《十七度》、《[囍帖街](../Page/囍帖街_\(歌曲\).md "wikilink")》等大熱作品，其中《囍帖街》更是紅遍全港、唱到街知巷聞。謝安琪憑《Binary》及《囍帖街》橫掃當年樂壇頒獎禮的主要獎項，一躍成為新一代的「樂壇天后」\[7\]。而《囍帖街》更是香港樂壇至今最後一首橫掃「四台年度歌曲」的音樂作品，更以史上最高的終回票數奪得全數由樂迷投選的「[叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎](../Page/叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎.md "wikilink")」，被肯定為千禧港樂的經典。

2009年5月，謝安琪首度於[紅磡體育館舉行](../Page/紅磡體育館.md "wikilink")7場個人演唱會《[好多謝安琪吶喊演唱會](../Page/好多謝安琪吶喊演唱會2009.md "wikilink")》，但及後遭多間雜誌社抨擊，令事業有所回落。其後於2009年12月，首度於澳門舉行首個澳門演唱會。2010年首度推出國語專輯《[第二個家](../Page/第二個家.md "wikilink")》拓展華語市場。2012年因與[環球唱片公司產生分歧而解約](../Page/環球唱片.md "wikilink")，先後加盟[星煥國際及](../Page/星煥國際.md "wikilink")[金牌大風](../Page/金牌大風.md "wikilink")，最後自組公司[邁亞音樂](../Page/邁亞音樂.md "wikilink")，令她可以有更獨立的環境製作音樂。

2014年是謝安琪人氣回升以及豐收的一年，自組新公司後成績不俗，先推出《[雞蛋與羔羊](../Page/雞蛋與羔羊.md "wikilink")》一曲，獲得網民熱烈迴響，短時間內在網絡上廣泛流傳。及後推出的專輯《[KONTINUE](../Page/Kontinue.md "wikilink")》，除了獲[一碟三首四台冠軍歌的佳績外](../Page/2014年度香港四台冠軍歌曲列表.md "wikilink")，銷量亦相當出色，在[香港唱片商會的](../Page/香港唱片商會.md "wikilink")[銷量榜接連取得多週冠軍](../Page/香港唱片商會銷量榜冠軍唱片列表.md "wikilink")。謝安琪在各大頒獎禮成績備受肯定，在[叱咤樂壇流行榜頒獎典禮中重奪](../Page/叱咤樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")「我最喜愛的女歌手」寶座，亦憑著《[獨家村](../Page/獨家村.md "wikilink")》，繼《囍帖街》後於[十大中文金曲頒獎典禮中重奪](../Page/十大中文金曲頒獎典禮.md "wikilink")「全球華人至尊金曲獎」此一歌曲獎的最高殊榮，她亦成為獲該獎最多次的香港女歌手。

2015年，[麥浚龍和謝安琪合作](../Page/麥浚龍.md "wikilink")《[羅生門](../Page/羅生門.md "wikilink")》一曲，以女方角度唱出十年前對男方已放下一段戀情的感受，推出後極速在各大媒體上爆紅，好評如潮。這也是謝安琪繼上年的《雞蛋與羔羊》再一次引起的廣東歌網絡熱潮。同時憑此曲再奪「我最喜愛的女歌手」及「全球華人至尊金曲獎」兩項重大殊榮，亦奪得該年度[iTunes音樂精選](../Page/iTunes.md "wikilink")（香港區）年度最佳歌曲。

2016年，推出紀念出道10週年的作品《[山林道](../Page/山林道_\(歌曲\).md "wikilink")》，歌曲主打「本土情懷」，勉勵人們勿忘初衷、堅持自己的理想。此曲一推出隨即大受歡迎，被視為2016年度我最喜愛歌曲的大熱，再奪得該年度iTunes音樂精選（香港區）年度最佳歌曲。同年4月，於其演唱會上宣布暫別樂壇。

2017年，加盟[幻國文化娛樂](../Page/幻國文化娛樂.md "wikilink")，成為旗下藝人。

## 早年生活

謝安琪是家中獨女，由於母親和姨母喜歡外國歌手，加上舅父從事日本研究，從小就接觸歐美和日本的歌曲\[8\]。在家人耳濡目染下，她自幼便很喜愛音樂\[9\]；一開始她對古典音樂的認識較深，並慢慢勾起對流行音樂的興趣\[10\]。

謝安琪從6歲開始學習音樂及鋼琴，考獲8級[鋼琴資格](../Page/鋼琴.md "wikilink")\[11\]。她跟丈夫[張繼聰同於中學時期就讀](../Page/張繼聰.md "wikilink")[大埔](../Page/大埔_\(香港\).md "wikilink")[恩主教書院](../Page/恩主教書院.md "wikilink")，在1994年[香港中學會考取得](../Page/香港中學會考.md "wikilink")21分。隨後入讀[香港公開大學人文社會科學院](../Page/香港公開大學.md "wikilink")，2002年於公開大學畢業後入讀[香港大學文學院](../Page/香港大學文學院.md "wikilink")，主修[美國研究](../Page/美國.md "wikilink")，修讀第二個學士學位，於2005年畢業。期間曾擔任鋼琴教師和英文代課老師。

謝安琪在大學時經常參加歌唱比賽，在2002至2003年度於香港大學歌唱比賽以翻唱[孫燕姿的歌曲](../Page/孫燕姿.md "wikilink")《相信》，獲得評判之一的音樂監製[周博賢](../Page/周博賢.md "wikilink")（Adrian）賞識\[12\]，並邀請她加盟Ban
Ban Music\[13\]。她在出道前，曾在香港一些大型商場表演，表現甚佳\[14\]。

## 歌唱事業

### 初期發展：2005年－2007年

2005年1月5日，謝安琪首支派台作品《姿色份子》率先出爐，並於同年4月正式成為香港女歌手。謝安琪於同年5月5日推出了個人首張大碟《Kay
One》，全碟共收錄10首新歌，其中歌曲《姿色份子》、《我歌……故我在》、《臭男人》、《開卷快樂》及《一人之夏》亦曾派台。

2005年12月16日，《Kay One》的加強版《Kay One
Plus》面世，並多收錄了歌曲《跟我走》。但謝安琪似乎未得到傳媒的支持，只有[叱咤903除外](../Page/叱咤903.md "wikilink")。她的6首派台歌曲先後在903上榜，並於該年的頒獎禮取得「生力軍女歌手銅獎」。取了叱咤獎之外，她又取得[香港電台的](../Page/香港電台.md "wikilink")「新人優異獎」。同年人才輩出，新人有[側田](../Page/側田.md "wikilink")、[衛蘭](../Page/衛蘭.md "wikilink")、[王菀之](../Page/王菀之.md "wikilink")、[方大同及其夫](../Page/方大同.md "wikilink")[張繼聰等等](../Page/張繼聰.md "wikilink")。她雖未在[新城勁爆頒獎禮及TVB舉行的](../Page/新城勁爆頒獎禮.md "wikilink")[勁歌金曲頒獎典禮中取得獎項](../Page/勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")，但卻憑歌曲《跟我走》取得TVB勁歌金榜冠軍，這亦是謝安琪首次奪得四大傳媒冠軍歌。

[KayTse2007.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KayTse2007.jpg "fig:KayTse2007.jpg")

2006年，謝安琪開始受到各界注視。她先在四月除掉佩戴數年的[牙箍](../Page/牙箍.md "wikilink")，又在6月2日推出《Ksus2》，派台歌為《愁人節》、《亡命之途》及《菲情歌》。她憑著《愁人節》嶄露頭角，成為[商業電台](../Page/香港商業電台.md "wikilink")903專業推介及TVB勁歌金榜冠軍，更首奪「叱吒十大」獎項（第十位），獲得外界注意。她也憑著《亡命之途》首奪「[CASH金帆音樂獎最佳女歌手演繹獎](../Page/Cash金帆音樂獎.md "wikilink")」，獲得業內音樂人認同。其後和劉浩龍合唱的歌曲《滄海遺珠》亦獲派台。同年10月12日，謝安琪簽約加盟[新藝寶唱片](../Page/新藝寶唱片.md "wikilink")\[15\]，成為新藝寶的「一姐」\[16\]。當時有多間公司邀約，但只有新藝寶承諾給予謝安琪音樂創作的自由度，故其經理人夏森美和周博賢最終選擇新藝寶。轉會後，原唱片公司Ban
Ban Music則繼續負責音樂創作。

2006年11月27日，謝安琪在經理人和唱片公司高層陪同下會見[傳媒](../Page/傳媒.md "wikilink")，宣布懷有三個月身孕\[17\]，並在2007年1月推出新碟和舉行音樂會後，暫別樂壇半年安心養胎，直至2007年底才復工\[18\]。後來謝安琪接受[想飛傳播創辦人](../Page/想飛傳播.md "wikilink")[劉倩怡訪問](../Page/劉倩怡.md "wikilink")，承認自己未婚懷孕\[19\]。

2007年1月5日，謝安琪在暫別樂壇安胎前於[九龍灣國際展貿中心演講廳舉行](../Page/九龍灣國際展貿中心.md "wikilink")「謝安琪第一天Live音樂會」，由[香港商業電台](../Page/香港商業電台.md "wikilink")[叱咤903](../Page/叱咤903.md "wikilink")、[新藝寶唱片和Ban](../Page/新藝寶唱片.md "wikilink")
Ban
Music舉辦，表演嘉賓有[關楚耀](../Page/關楚耀.md "wikilink")、[劉浩龍和](../Page/劉浩龍.md "wikilink")[張敬軒](../Page/張敬軒.md "wikilink")。她在音樂會上說，2005年1月5日是她第一次把歌曲派台的日子。大量歌手和DJ到場支持，氣氛熱鬧溫馨。她還首次公開演唱新曲《第一天》。

1月18日 ，謝安琪第三張專輯，新曲加舊歌重新混音大碟《[The First
Day](../Page/The_First_Day.md "wikilink")》推出，當中第一派台歌《後窗知己》為《亡命之途》的延續篇，講述女主角遇上交通意外後靈魂重回男朋友身邊。而第二派台歌《節外生枝》更取得903專業推介、[香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")[中文歌曲龍虎榜及TVB勁歌金榜冠軍的佳績](../Page/中文歌曲龍虎榜.md "wikilink")。

2007年12月，謝安琪在產子復出後推出第四張專輯《3/8》，是一張新歌加精選碟。三首新歌全為派台歌曲，包括《[3/8](../Page/3/8.md "wikilink")》、《鍾無艷》和《神奇女俠的退休生活》。第一派台歌《3/8》在叱咤903熱播，播放率接近200次，是全年播放率最高的非冠軍歌曲。而《鍾無艷》和《神奇女俠的退休生活》亦分別取得兩冠一亞及兩冠一亞一季的成績，其中《鍾無艷》推出後好評如潮，官方MV至今點擊率超過460萬。謝安琪更奪得首個「叱咤樂壇女歌手」獎項（銅獎）。

### 榮升天后：2008年－2009年

2008年可以說是謝安琪大豐收的一年，她先於2007年底推出新曲加精選碟《3/8》，歌曲《鍾無艷》大受歡迎。同年年中，先派出歌曲《十七度》，得到903專業推介、新城997勁爆本地榜、TVB勁歌金榜冠軍及一台季軍的佳績，更憑此曲再獲「CASH最佳女歌手演繹獎」。另外與關楚耀合唱的《四面楚歌》亦取得三冠一亞的佳績。第二首派台歌曲《[囍帖街](../Page/囍帖街_\(歌曲\).md "wikilink")》更是2008年其中一首最當紅的歌曲，成為第六首[2008年四台冠軍歌曲](../Page/2008年度香港四台冠軍歌列表.md "wikilink")，網上點擊率近300萬。7月推出大碟《Binary》，銷量達到白金，佔據[HMV大碟榜連續三週冠軍](../Page/HMV.md "wikilink")，共上榜22星期，更獲得香港唱片商會有限公司（HKRMA）唱片商會的「第三屆最受歡迎音像大獎」。\[20\]
因為《Binary》好評如潮，唱片公司原定年底在[九龍灣國際展貿中心Star](../Page/九龍灣國際展貿中心.md "wikilink")
Hall或[香港會議展覽中心舉行的演唱會](../Page/香港會議展覽中心.md "wikilink")，亦延後到2009年在紅磡體育館舉行。\[21\]

歌曲《[囍帖街](../Page/囍帖街_\(歌曲\).md "wikilink")》令謝安琪事業一日千里。俗稱囍帖街的[利東街](../Page/利東街.md "wikilink")，位於[灣仔區](../Page/灣仔區.md "wikilink")，是香港著名的印刷品製作及門市集中地，以印刷[喜帖著名](../Page/喜帖.md "wikilink")。[市建局強行收歸業權](../Page/市建局.md "wikilink")，惹來不少居民持續反對，但最終還是被政府於2007年底清拆\[22\]。利東街以至[中環天星碼頭和](../Page/中環天星碼頭.md "wikilink")[皇后碼頭的清拆事件](../Page/皇后碼頭.md "wikilink")，已成社會焦點議題，而《囍帖街》則透過流行文化再喚起香港人的[集體回憶](../Page/集體回憶.md "wikilink")，提醒人們反思香港的保育政策。在《[叱咤樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱咤樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")》上，填詞人[黃偉文也表示](../Page/黃偉文.md "wikilink")《囍帖街》其實不是一首情歌，而是一首勵志歌，旨在以愛情故事傳遞保育信息。\[23\]

不過，謝安琪於2008年11月初因[氣胸](../Page/氣胸.md "wikilink")（俗稱[爆肺](../Page/爆肺.md "wikilink")）入院並接受手術。謝安琪的左肺之前曾三度爆裂，共做了三次手術，更有心律不正情況\[24\]，唱歌不能用力。\[25\]。

12月，謝安琪出院後首個工作是為宮崎駿電影《崖上的波兒》粵語版配音，聲演女主角理莎，並為主題曲創作歌詞，這是她繼《開卷快樂》後的第二次填詞作品。\[26\]。

謝安琪憑《囍帖街》及大碟《Binary》於2008年度的各大頒獎禮中橫掃多個獎項，12月26日奪得《[新城勁爆頒獎禮2008](../Page/2008年度新城勁爆頒獎禮得獎名單.md "wikilink")》的「新城勁爆年度歌曲大獎《[囍帖街](../Page/囍帖街.md "wikilink")》」及首次奪得「新城勁爆女歌手」、「新城勁爆我最欣賞女歌手」。在[元旦舉行的](../Page/元旦.md "wikilink")2008年度《叱咤樂壇流行榜頒獎典禮》上獲得最多獎項，共六個獎，分別為「叱咤樂壇我最喜愛的女歌手」、「叱咤樂壇我最喜愛的歌曲大獎《[囍帖街](../Page/囍帖街.md "wikilink")》」、「叱咤樂壇至尊歌曲大獎《[囍帖街](../Page/囍帖街.md "wikilink")》」﹑「叱咤樂壇至尊唱片大獎《[Binary](../Page/Binary.md "wikilink")》」、「叱咤樂壇女歌手銀獎」及「[四台聯頒音樂大獎](../Page/四台聯頒音樂大獎.md "wikilink")
－
歌曲獎《[囍帖街](../Page/囍帖街.md "wikilink")》」。其後在[無綫電視的](../Page/無綫電視.md "wikilink")《[十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/十大勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")》奪得「十大勁歌金曲金獎」。她於1月18日舉行的2008年度《十大中文金曲頒獎禮》上，除了首次奪得「十優歌手」、「十大歌曲《囍帖街》」和「全球華人至尊金曲《囍帖街》」外，還首次獲得「[四台聯頒音樂大獎](../Page/四台聯頒音樂大獎.md "wikilink")
─
傳媒大獎」，成為2008年度香港四大電子傳媒音樂頒獎典禮的大贏家。此曲亦獲得「CASH最佳旋律」、「CASH最佳歌詞」。不過她的事業並非一帆風順。

謝安琪於2009年3月19日推出她的大碟《[Yelling](../Page/Yelling.md "wikilink")》。

2009年3月，新碟的首支派台歌曲《祝英台》。第二首主打歌曲《年度之歌》於3月13日，即在她32歲生日當天派台\[27\]，謝安琪接受2009年3月8日商業電台叱咤903節目《[豁達人潮](../Page/豁達人潮.md "wikilink")》訪問\[28\]，說這首歌乃對應去年的《囍帖街》，表達的是歌曲即使如何熱播，下一年都會被樂迷淡忘。此曲獲得「叱吒十大第八位」及憑此三奪「CASH最佳女歌手演繹獎」。謝安琪亦再奪「女歌手銀獎」。

《Yelling》一推出，即日已經有金唱片訂單。\[29\]更是近年少見有兩首四台冠軍歌的大碟：第一首派台歌曲《祝英台》成為首支[2009年四台冠軍歌曲](../Page/2009年度香港四台冠軍歌列表.md "wikilink")，官方MV至今點擊率超過130萬。第二首派台歌曲《年度之歌》亦成為第六首[2009年四台冠軍歌曲](../Page/2009年度香港四台冠軍歌列表.md "wikilink")，官方MV至今點擊率超過210萬。

同年5月，謝安琪於[紅磡體育館首次舉辦個人演唱會](../Page/紅磡體育館.md "wikilink")，名為《好多謝安琪吶喊演唱會2009》，由於反應熱烈加開至七場。阿姐[汪明荃擔任尾場演唱會表演嘉賓](../Page/汪明荃.md "wikilink")，獻唱首本名曲《熱咖啡》及與謝安琪合唱《用愛將心去偷》，掀起全晚高潮；汪更封謝安琪為接班人。\[30\]
同年12月謝安琪舉辦同名演唱會的澳門站。

### 低潮時期：2010年－2013年

[KayTse_713.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KayTse_713.jpg "fig:KayTse_713.jpg")

2009年11月5日，新碟第一主打歌《活著》派台，得到三冠一季佳績，並於12月21日推出第七張個人大碟《[Slowness](../Page/Slowness.md "wikilink")》，以緩慢為主題，針對城市生活節奏過急的現象。專輯受到不少樂評人及樂迷讚賞。其後謝安琪到訪多間大學作迷你巡迴演唱宣傳，學生反應良好。

2010年，《[Slowness](../Page/Slowness.md "wikilink")》專輯中的《藝妓回憶錄》、《雨過天陰》及《載我走》相繼派台，《藝妓回憶錄》及《雨過天陰》亦同樣取得一冠一亞的成績。《載我走》派台成績雖然未如理想，但口碑甚佳，MV上載至[Youtube後](../Page/Youtube.md "wikilink")，至今累積觀看次數超過170萬，是同碟眾多歌曲之冠，而《雨過天陰》MV至今累積觀看次數亦達110萬。

2009年起，謝安琪成為報章娛樂版和消閒[雜誌的](../Page/雜誌.md "wikilink")「新寵兒」。由於產子和爆肺的緣故，她的現場演唱水準較為不穩，遭媒體與網民多次批評「走音」。有些又把她和以前的相片比較，《[東方新地](../Page/東方新地.md "wikilink")》更以「醜女大翻身　謝安琪整容之謎」為題大肆攻擊\[31\]。除了謔稱其丈夫[張繼聰為](../Page/張繼聰.md "wikilink")「廢柴老公」外\[32\]，傳媒更憑一張疑似謝安琪和[陳奕迅的接吻和演唱會臉貼臉跳舞的相片多次炒作他們的緋聞](../Page/陳奕迅.md "wikilink")，最終謝安琪、張繼聰和陳奕迅太太[徐濠縈相繼澄清後](../Page/徐濠縈.md "wikilink")，事件才告一段落。\[33\]

其後謝安琪向雜誌《[黑紙](../Page/黑紙.md "wikilink")》透露被連續攻擊的她患上輕微[抑鬱症](../Page/抑鬱症.md "wikilink")，但已經康復。\[34\]

2010年8月23日，[新藝寶唱片於](../Page/新藝寶唱片.md "wikilink")[半島酒店舉行記者會](../Page/半島酒店.md "wikilink")，宣布謝安琪以七位數金額續約給新藝寶五年，並於同日將首支國語主打歌《脆弱》正式派台。《脆弱》取得兩冠一亞的成績，亦在2010年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮中得到歌曲獎的第三位。另一支國語派台歌《再見》亦取得一冠一季的成績。她首張國語大碟《[第二個家](../Page/第二個家.md "wikilink")》先於11月5日在[臺灣推出](../Page/臺灣.md "wikilink")，11月10日再於香港、澳門及中國大陸正式推出。

《第二個家》的反應比起《Slowness》相對慘淡，評價亦一般，不少樂評認為這張碟並不切合謝安琪一貫的個人風格，較為普通。\[35\]
但亦有評論認為由於是首次推出國語碟，歌曲創作方面難免比較保守，國語咬字和感情表達亦有待改善。\[36\]

然而，由[方大同作曲](../Page/方大同.md "wikilink")、李焯雄填詞的《脆弱》憑著動聽旋律和悽慘的歌詞，取得不俗評價\[37\]，也在電台取得兩冠一亞的佳績，更獲得「叱咤十大－第三位」。MV於10月14日上載YouTube，至今累積觀看次數超過270萬，更一度是謝安琪所有MV之中總觀看次數最多的作品，後來被《你們的幸福》超越。謝安琪亦在叱咤三奪「女歌手銀獎」。

5月23日，一年半沒有發表廣東歌的謝安琪將第一主打《十二月二十》派台，歌曲敘述富人和窮人如何渡過2012年12月20日的世界末日前夕，讓聽眾反思人性和貧富懸殊等問題。曲風輕快，歌詞帶有諷刺意味，很像初出道時的作品。派台後成為三台冠軍歌。第二主打《你們的幸福》於8月15日派台，內容談及人們面對社會上的問題，選擇將生活填得密密麻麻，這種忙碌和麻木在他們眼中反而是幸福。派台後同樣成為三台冠軍歌，謝安琪憑此曲四奪「CASH最佳女歌手演繹獎」。MV於同月29日上載至YouTube，至今累積觀看次數超過550萬，更一度是謝安琪所有MV之中總觀看次數最多的作品，後來被《[山林道](../Page/山林道_\(歌曲\).md "wikilink")》超越。同名專輯《你們的幸福》於10月14日發行，銷量和口碑都不俗，推出第二版，更獲選為華語金曲獎專業評審團的年度十大粵語唱片第一名。\[38\]謝安琪亦在叱咤四奪「女歌手銀獎」。

2012年1月5日，《臨崖勒馬》派台，取得一冠兩亞的成績。同月13至14日，謝安琪再次於[紅磡體育館舉辦演唱會](../Page/紅磡體育館.md "wikilink")。受到[HKRIA版權風波影響](../Page/HKRIA版權風波.md "wikilink")，人氣下跌，大眾關注程度及場數明顯不及2009年的演唱會，演唱會前亦傳聞不斷：經理人[夏森美與環球唱片不和](../Page/夏森美.md "wikilink")，以及謝安琪須賠償巨額解約金與[環球唱片解約](../Page/環球唱片.md "wikilink")，所以環球唱片的高層及旗下歌手沒有出席演唱會及慶功宴。不過謝安琪仍憑著堅定的意志及對音樂的熱愛，順利完成一連兩場的紅館個唱，5月11日，夏森美證實謝安琪已與環球唱片達成共識，可以和平解約。

與環球唱片解約後，謝安琪回復自由身，迅速與[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")（TVB）修補關係，無綫開始對謝安琪解禁，因版權風波期間，謝安琪被傳媒抹黑為首位「推咪」，即不接受《TVB娛樂新聞報道》訪問的四大唱片公司歌手，後來無綫內部有人指出，其實是環球唱片公司的宣傳人員阻止[TVB娛樂新聞台的採訪](../Page/TVB娛樂新聞台.md "wikilink")。同年7月2日，《TVB娛樂新聞報道》終於報導謝安琪的相關新聞，播放其訪問片段。但整段封殺時間歷時兩年半，對謝安琪的人氣有重大影響，7月7日正式再次踏上TVB的舞台，亮相《[翡翠歌星紅白鬥](../Page/翡翠歌星紅白鬥.md "wikilink")》，她亦透露將會跟無綫簽歌星合約。8月2日，為TVB錄影《[環遊世界明星賽](../Page/環遊世界明星賽.md "wikilink")》\[39\]8月26日，為[香港小姐競選擔任嘉賓](../Page/香港小姐競選.md "wikilink")，9月22日出席《[星光熠熠耀保良](../Page/星光熠熠耀保良.md "wikilink")》，與TVB視帝[黎耀祥跟隨](../Page/黎耀祥.md "wikilink")[粵劇老倌學藝](../Page/粵劇.md "wikilink")，並粉墨登場上演《帝女花之香夭》。9月27日，與[蘇永康合唱的](../Page/蘇永康.md "wikilink")《獨行俠侶》派台，取得一冠一季的成績。10月，謝安琪出席[星煥國際的週年活動時正式加盟星煥國際](../Page/星煥國際.md "wikilink")，並透露會推出新歌，新碟則翌年才推出。

10月27日，謝安琪參與一齣[百老匯規模的](../Page/百老匯.md "wikilink")[音樂劇](../Page/音樂劇.md "wikilink")——《珍愛沉默的眼淚》（LOVING
THE SILENT
TEARS），在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[洛杉磯](../Page/洛杉磯.md "wikilink")盛大演出。《珍愛沉默的眼淚》是僅演一次的慈善表演，描述人類尋找內在的和平與快樂之旅。導演為東尼獎入圍者文生·派特森
（Vincent Paterson），舞蹈指導為艾美獎得主邦妮·史朵莉（Bonnie Story）。兩次獲奧斯卡獎的作曲家阿爾·卡莎（Al
Kasha）親自譜寫數首歌曲以外，多位百老匯和荷里活的獲獎作曲家共襄盛舉。謝安琪所演唱的歌是唯一一首由[清海無上師作詞並作曲的](../Page/清海無上師.md "wikilink")《與石頭佛對話》（TALKING
TO A STONE
BUDDHA）。她表示：「我將演唱的這首歌曲頗具意義，因為我來自香港，一個步調很快的城市，而這首清海無上師所寫的詩歌談到如何敞開心懷，擁抱這個美麗的世界。我想這對我們每個想要找尋人生和心靈和平的人來說，是非常適合的。」

2013年3月29日，謝安琪將台灣唱片代理簽約給[金牌大風](../Page/金牌大風_\(台灣\).md "wikilink")，並於台北出席加盟記者會，並推出首支國語主打
《I Have A
Dream》。\[40\]\[41\]廣東第一主打《最好的時刻》派台後成為第二首[2013年四台冠軍歌曲](../Page/2013年度香港四台冠軍歌曲列表.md "wikilink")，是謝安琪的第四首四台冠軍歌，亦於年底多個樂壇頒獎禮中獲獎。9月17日，在國語專輯發行前，舊東家[新藝寶唱片發行謝安琪第二張新歌](../Page/新藝寶唱片.md "wikilink")+精選輯《[最好的時刻2006-2012](../Page/最好的時刻2006-2012.md "wikilink")》。
9月20日發行第二張國語專輯《[謝－安琪](../Page/謝－安琪.md "wikilink")》，意思是找了她的朋友，包括[鄧紫棋](../Page/鄧紫棋.md "wikilink")、[張敬軒](../Page/張敬軒.md "wikilink")、[蘇永康](../Page/蘇永康.md "wikilink")、[張芸京](../Page/張芸京.md "wikilink")、[方大同](../Page/方大同.md "wikilink")、[曾寶儀](../Page/曾寶儀.md "wikilink")、[孫燕姿](../Page/孫燕姿.md "wikilink")、[王樂妍](../Page/王樂妍.md "wikilink")、[蘇打綠介紹值得感謝謝安琪的事](../Page/蘇打綠.md "wikilink")，說盡都市女人的心聲。\[42\]
香港正式派台歌為第一國語主打《兩雙》（featuring[吉克隽逸](../Page/吉克隽逸.md "wikilink")，[肯德基中國大陸廣告歌](../Page/肯德基.md "wikilink")），第二國語主打為《眼淚的名字》，派台成績理想，獲得兩冠兩亞，MV至今點擊率亦逾230萬。同月亦發佈新歌《我們都被忘了》MV至今點擊率超過280萬。這張國語專輯登上[QQ音樂](../Page/QQ.md "wikilink")2013首發年終盤點中專輯榜的第8位。\[43\]因唱片公司星煥國際於2013年底結束，本預定推出的全新廣東專輯受到影響，延遲推出。同年12月，謝安琪參加中國大陸[深圳衛視唱歌對賽節目](../Page/深圳衛視.md "wikilink")[中國音超](../Page/中國音超.md "wikilink")，其中一場演唱[林俊傑作品](../Page/林俊傑.md "wikilink")《她說》，獲評判一致好評，個人得分高達9.91，是全場之冠。演唱片段上載至YouTube後，反應熱烈，至今點擊率逾120萬。她最終亦獲得中國音超女子組銀獎。

### 再創高峰：2014年－2016年

上半年，謝安琪繼續於中國大陸和台灣宣傳專輯，3月22日於台北ATT show box舉行《眼淚的名字
台北演唱會》，實踐紮根台灣的第一步。由於謝安琪與金牌大風只有一張國語專輯發行的合約，因此並未受華納唱片收購金牌大風一事影響。同年5月23日，於北京出席加盟「[華誼兄弟音樂](../Page/華誼兄弟.md "wikilink")」的簽約發布會，表示華誼將擁有中國大陸的代理發行權，邁進大陸的音樂市場，並嘗試多方面發展。

5月14日，謝安琪表示加盟由經理人夏森美成立的新唱片公司[邁亞音樂](../Page/邁亞音樂.md "wikilink")。6月9日，一年多沒有發表廣東歌的謝安琪發佈由她作曲及監製的第一主打《[勢不兩立](../Page/勢不兩立_\(謝安琪歌曲\).md "wikilink")》，曲風搖滾，派台後成為第五首[2014年四台冠軍歌曲](../Page/2014年度香港四台冠軍歌曲列表.md "wikilink")，是該年第一位女歌手獲得四台冠軍歌，也是謝安琪第五首四台冠軍歌及《[Kontinue](../Page/Kontinue.md "wikilink")》中的第二首四台冠軍歌。勢不兩立MV於7月11日在香港[銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")[時代廣場大螢幕作全球首播](../Page/時代廣場.md "wikilink")。強勢回歸香港樂壇的活動還有於9月27日與師弟[goldEN在麥花臣場館舉行](../Page/goldEN_\(組合\).md "wikilink")《謝安琪
X goldEN二元對立音樂實驗場》。

6月30日晚上，謝安琪的公司在[Youtube發佈首度曝光的](../Page/Youtube.md "wikilink")《[雞蛋與羔羊](../Page/雞蛋與羔羊.md "wikilink")》MV。根據製作團隊在介紹的註解，此歌是繼《最好的時刻》又一「黑奴」系列之作，並取材自本屆[奧斯卡金像獎最佳電影](../Page/奧斯卡金像獎.md "wikilink")《[被奪走的12年](../Page/被奪走的12年.md "wikilink")》，講述一個自由人一夜變成奴隸的故事。由於此歌在香港主權移交日前夕發佈，歌詞及MV畫面引起香港人聯想，對社會狀況的共鳴，即成為全城熱話，短時間內於社交網站上瘋傳，網民討論謝安琪及製作人周博賢的立場，推測含有政治隱喻，喻意要敢於反抗、爭取自由，讚揚歌曲敢於為民發聲，並形容謝安琪為「香港樂壇的民主女神」\[44\]，翌日的[七一大遊行也有人播放此曲](../Page/七一大遊行.md "wikilink")。官方MV至今點擊率超過290萬，並打入2014年香港十大最潮YouTube音樂影片。

歌曲發佈後本來在中國大陸各大視頻和音樂網站上都可以找到，但第二日即被全網封殺，絕跡於公開下載渠道，[新浪微博也屏蔽了該曲相關的字眼](../Page/新浪微博.md "wikilink")。數天後部份大陸視頻網頁對歌曲解封，現時已能播放及下載無礙。[商業電台於](../Page/商業電台.md "wikilink")7月1日起連續3日播放了5次該曲，可惜唱片公司稱該曲並未正式派上電台，商台自7月4日起就沒有再播放。7月4日[新城電台節目](../Page/新城電台.md "wikilink")《寂寞留聲群》播放了1次，同日[香港電台第二台節目](../Page/香港電台第二台.md "wikilink")《敏感時刻》亦播放了1次。7月10日，周博賢表示歌曲主力分享於YouTube，暫不作派台。

「[邁亞音樂](../Page/邁亞音樂.md "wikilink")」成立數月後，推出久違三年的廣東大碟《Kontinue》，全碟共收錄11首歌曲。專輯推出的日期多番延遲，最後於2014年9月29日正式發行\[45\]。唱片深得香港人歡迎，認為歌曲有弦外之音，反映香港的局勢。歌曲題材包羅萬有，由以幽默方式談及香港四處都有人拖著行李箱的《篋神》，說香港多元之美的點題作品《C餐》，以至有關世界二元對立論的《勢不兩立》，都意味深長。第二主打《獨家村》（全碟第三主打）於9月下旬派台，官方Lyrics
Video至今點擊率超過160萬。此曲獲得「叱吒十大
第六位」及「CASH最佳歌詞」，更成為「全球華人至尊金曲」，也使謝安琪五奪「CASH最佳女歌手演繹獎」。坊間口碑不俗，唱片發行首周即空降所有本地實體唱片銷售榜冠軍，包括[香港唱片商會銷量榜冠軍](../Page/香港唱片商會.md "wikilink")、香港HMV冠軍、香港唱片排行榜冠軍、[CD
Warehouse冠軍和Sky](../Page/CD_Warehouse.md "wikilink")
Music冠軍。網上音樂商店方面，[KKBOX派台首日即登上專輯榜冠軍](../Page/KKBOX.md "wikilink")，並佔據四大電子傳媒流行榜冠軍，成為本年度第二首四台冠軍歌。以專輯計算，繼《[最好的時刻](../Page/最好的時刻.md "wikilink")》和《[勢不兩立](../Page/勢不兩立.md "wikilink")》後，《[獨家村](../Page/獨家村.md "wikilink")》為《Kontinue》奪下第三首四台冠軍歌，令《Kontinue》成為2010年代首張有三首四台冠軍曲的廣東專輯，平了[容祖兒](../Page/容祖兒.md "wikilink")
2006年廣東專輯《Close
Up》一碟三首四台冠軍的記錄。此專輯更於2014年度新城勁爆頒獎禮中奪得「新城勁爆年度專輯大獎」，又獲封[雅虎搜尋人氣大獎](../Page/雅虎.md "wikilink")2014的《人氣大碟》，成績優異。謝安琪憑著當年出色的表現重奪失去多年的「我最喜愛的女歌手」寶座。她也成為該年度新城勁爆頒獎禮大贏家。與群星合唱的《撐起雨傘》使她再奪「叱咤樂壇我最喜愛歌曲大獎」。

2015年，專輯曲《[家明](../Page/家明.md "wikilink")》及《[篋神](../Page/篋神.md "wikilink")》先後派台上榜。《家明》取得一冠兩亞的成績，Youtube影片至今點擊率超過100萬。此外，謝安琪於2015年5月5日的《拾回謝安琪》十週年企劃啟動記者招待會透露多個企劃，例如與不同界別人士作新嘗試，與其他藝人一起接受不同挑戰等，而音樂的計劃則包括推出國語及粵語專輯，以及舉行巡迴演唱會。

第三隻國語大碟名為《數愛》，專輯取名源自謝安琪的點子：國語的「帥」字跟「數愛」的拼音相同，及後她一一細數多年來所認識和喜愛的音樂人，如[方大同](../Page/方大同.md "wikilink")、[李榮浩](../Page/李榮浩.md "wikilink")、[林俊傑等](../Page/林俊傑.md "wikilink")，並將他們集合起來參與這張專輯的製作，以紀錄自己在華語歌壇的心路歷程\[46\]。首波主打為林俊傑作曲兼監製的《跟著眼淚轉彎》，在林俊傑《時：線
新地球》世界巡迴演唱會(香港站)中作全球首唱\[47\]，其後於7月9日派台\[48\]，可惜因同期推出了全城大熱的《羅生門》，使《跟著眼淚轉彎》的上榜時間延後，派台成績亦不理想，只在香港電台的中文金曲龍虎榜及新城國語力排行榜登上冠軍。\[49\]專輯第二主打《香女人》於巡演首站前推出，邀得[方大同作曲及](../Page/方大同.md "wikilink")[鄭詩君填詞](../Page/鄭詩君.md "wikilink")。謝安琪10年前在首張專輯收錄《臭男人》一曲，而《香女人》則像一個呼應。《香女人》派台成績不俗，同時在903專業推介、新城國語力排行榜及新城勁爆本地榜中取得冠軍，而香港電台中文金曲龍虎榜也取得第三名。專輯亦繼續於2016年錄音及製作。

廣東歌曲方面，荔園Super Summer
2015的主題曲《最初的快樂》，更邀得著名樂壇教父[顧嘉煇為她親自作曲](../Page/顧嘉煇.md "wikilink")，為顧氏榮休前的最後作品，並由[林夕填詞及](../Page/林夕.md "wikilink")[徐日勤編曲及監製](../Page/徐日勤.md "wikilink")\[50\]。謝安琪又參與由[麥浚龍與填詞人](../Page/麥浚龍.md "wikilink")[黃偉文計劃的愛情三部曲](../Page/黃偉文.md "wikilink")，擔任十年前歌曲《耿耿於懷》的女主角，與麥浚龍合唱《[羅生門](../Page/羅生門_\(歌曲\).md "wikilink")》，以女方角度唱出十年前已放下的一段戀情和十年後想對男方說的一番話。《羅生門》推出後好評如潮，火速於社交網絡廣泛傳播，試聽版的點擊率於一星期內達150萬，亦登上iTunes下載排行榜第一位，官方MV至今點擊率超過620萬。此曲取得三冠一亞的佳績，最後獲得「叱吒十大
第六位」、「KKBOX年度綜合單曲榜 冠軍」、「iTunes（香港區）-
年度最佳歌曲」及「CASH最佳歌曲大獎」，更成為「全球華人至尊金曲」。謝安琪亦憑著當年出色的表現再奪「女歌手銅獎」及「我最喜愛的女歌手」寶座。她也再次成為該年度叱吒頒獎禮及新城勁爆頒獎禮大贏家。

謝安琪出道十周年的重頭戲是巡迴演唱會，2015年10月10日在澳門威尼斯人金光綜藝館舉行巡演首站，寓意有一個十全十美之始。2016年2月推出主打歌曲《[山林道](../Page/山林道_\(歌曲\).md "wikilink")》，寓意自己錄音室位置和[該街道典故](../Page/山林道.md "wikilink")，歌曲大受歡迎並成為三台冠軍歌，MV於同月29日上載至[YouTube](../Page/YouTube.md "wikilink")，至今累積觀看次數已突破770萬，成為謝安琪所有MV之中總觀看次數最多的作品。此曲更奪得「iTunes（香港區）-
年度最佳歌曲」、「CASH最佳旋律」、「CASH最佳歌詞」及「CASH最佳歌曲大獎」。香港站於2016年4月15及16日在紅磡體育館順利演出，是她第三次登上紅館，優先購票階段就因反應熱烈而增加供應量。公開門票於2016年2月1日起在[城市電腦售票網公開發售](../Page/城市電腦售票網.md "wikilink")，門票迅速在兩星期左右售罄，惟因社會氣氛沉重，以及因經理人處理贊助商事務上出現誤會，導致未能加場\[51\]。在演唱會前夕，推出十年紀念歌曲《[拾回](../Page/拾回.md "wikilink")》，演唱會完成後宣布休息一年。

2016年5月，[美國海軍到訪](../Page/美國海軍.md "wikilink")[香港迪士尼樂園](../Page/香港迪士尼樂園.md "wikilink")，獻唱謝安琪的《[山林道](../Page/山林道_\(歌曲\).md "wikilink")》。

### 休息誕女：2016年－2017年

2016年4月，於其演唱會上表示由於希望可以在人生路上作一個休息，因此宣布無限期暫別樂壇及不會參加一切公開活動，並解散了自組的[邁亞音樂及](../Page/邁亞音樂.md "wikilink")[Ban
Ban
Music](../Page/Ban_Ban_Music.md "wikilink")，亦終結與共事多年的經理人[夏森美的合作](../Page/夏森美.md "wikilink")。直至同年8月，於訪問當中仍然表示沒有復出的想法。

2016年9月，其丈夫[張繼聰於社交媒體宣布謝安琪再度懷孕](../Page/張繼聰.md "wikilink")\[52\]。

2017年3月，於沙田仁安醫院剖腹誕下7磅半女兒張靖（Karina），再度成為人母\[53\]。

2017年8月，表示現在就很享受家庭生活，暫時不會接任何工作，並入股[蕭潤邦的生煎包店](../Page/蕭潤邦.md "wikilink")，她稱選擇蕭當工作拍檔是因為大家識於微時，目前忙於照顧女兒和做生意，暫不會復出唱歌\[54\]\[55\]

2017年10月，簽約加盟[幻國文化娛樂有限公司](../Page/幻國文化娛樂有限公司.md "wikilink")，並計劃於2018年正式回歸樂壇。

### 提早復出：2018年

自2016年《山林道》後闊別樂壇的謝安琪，卻於2017年年底簽約Juno提早復出，並隨即在2018年年頭重新投入工作，先為印度電影《[打死不離歌星夢](../Page/打死不離歌星夢.md "wikilink")》演唱廣東話版主題曲《[歌聲如初](../Page/歌聲如初.md "wikilink")》。謝安琪表示自己很喜歡[阿米爾汗的電影](../Page/阿米爾汗.md "wikilink")，更視他為偶像\[56\]。謝安琪在接受電台訪問時，曾多次指出在誕女後本來打算養尊處優、沒有復出的計劃，但由於在2015年合作《[羅生門](../Page/羅生門_\(歌曲\).md "wikilink")》爆紅的[麥浚龍的積極邀請加盟並擬定完整的音樂計劃](../Page/麥浚龍.md "wikilink")，使謝安琪感到非常吸引因此提早復出。

6月7日，[商業電台播放謝安琪回歸樂壇的第一主打聲段](../Page/香港商業電台.md "wikilink")，預告於6月11日首播由[雷頌德作曲](../Page/雷頌德.md "wikilink")、[林夕填詞的主打歌](../Page/林夕.md "wikilink")《[人妻的偽術](../Page/人妻的偽術.md "wikilink")》。作為謝安琪的復出之作，《人妻的偽術》亦順利拿下三大電台流行榜的冠軍位置，官方MV至今點擊率超過140萬。為了呈現人妻的無奈感，麥浚龍提出讓從未[抽煙的謝安琪破天荒大量抽烟](../Page/抽煙.md "wikilink")，她總共花了四星期學習吸煙的姿態，並在拍攝歌曲的MV時，攤坐在浴缸上一鏡連續拍攝，從安座浴缸中享受着一根香煙，在曲終前把煙擠熄，離開浴缸，緊接拍攝宣傳照時更抽了十多根香烟\[57\]\[58\]，更成為熱門話題。

8月27日，謝安琪宣佈第二主打、由[阿Bert作曲](../Page/阿Bert.md "wikilink")、黃偉文填詞的《[一個女人和浴室](../Page/一個女人和浴室.md "wikilink")》派台，並在商台《叱咤樂壇》中首播\[59\]，訪問亦提及謝安琪與麥浚龍的合作亦預告暫定將於11月推出兩人音樂企劃「董折與浦銘心」的音樂合輯。在這個企劃當中，Kay飾演的「浦銘心」以倒序方式派歌，Juno的「董折」則為順序（其第一派台則為《勇悍·17》）\[60\]。10月尾，麥浚龍亦推出其第二支派台作品《困獸·28》。而《一個女人和浴室》亦成為兩台冠軍歌。

11月7日，謝安琪和拍檔麥浚龍成功舉行「謝安琪 x
Juno[拉闊音樂會](../Page/拉闊音樂會.md "wikilink")」，以[微電影形式](../Page/微電影.md "wikilink")，展示兩人合作的新碟概念，以及與[王雙駿及](../Page/王雙駿.md "wikilink")[Jerald合作](../Page/Jerald.md "wikilink")，在末段更出現[古天樂的片段和歌聲](../Page/古天樂.md "wikilink")。11月8日，《一個女人和浴室》的合唱版《[(一個男人)
一個女人和浴室](../Page/一個女人和浴室.md "wikilink")》更於[商業電台](../Page/香港商業電台.md "wikilink")903叱咤樂壇上派台，由古天樂和謝安琪合唱，更找來[Ted
Lo編曲](../Page/Ted_Lo.md "wikilink")，增添歌曲的流行元素，而古天樂則飾演浦銘心的第二任丈夫「藍定凌」。在叱咤樂壇的訪問上，Juno則透露其第三集是《暴裂·34》。在較早前，填詞人黃偉文亦在其[Instagram宣佈為謝安琪的新歌](../Page/Instagram.md "wikilink")《偷情的禮儀》(當時尚未派台、[馮穎琪作曲](../Page/馮穎琪.md "wikilink"))填詞，更表示合共為浦銘心的角色填三首詞。

11月19日，商業電台公佈「叱咤樂壇
我們的大學叱咤巡迴頒獎禮」的結果，由八間大學的學生投選的最喜愛女歌手中，謝安琪在七間（包括[香港大學](../Page/香港大學.md "wikilink")、[香港中文大學](../Page/香港中文大學.md "wikilink")、[香港科技大學](../Page/香港科技大學.md "wikilink")、[香港理工大學](../Page/香港理工大學.md "wikilink")、[香港浸會大學](../Page/香港浸會大學.md "wikilink")、[香港樹仁大學](../Page/香港樹仁大學.md "wikilink")、[香港公開大學](../Page/香港公開大學.md "wikilink")）大學取勝，並親自走遍各間大學領獎。\[61\]

12月3日，謝安琪公佈她的第三首主打歌，在商台節目《叱咤樂壇》中首播的《[沐春風](../Page/沐春風.md "wikilink")》，由[王雙駿作曲](../Page/王雙駿.md "wikilink")、[周耀輝填詞](../Page/周耀輝.md "wikilink")。

12月12日，謝安琪和拍檔麥浚龍推出合輯《[the album part
one](../Page/the_album_part_one.md "wikilink")》，全碟共收錄7首歌曲。內容是關於一個人生的故事，每個角色會遇到不同的人、不同的處境。\[62\]
唱片的建議零售價為港幣228元，比市面上的其他專輯高出一大截，但仍然登上[香港唱片商會銷量榜冠軍位置](../Page/香港唱片商會銷量榜.md "wikilink")。

年末，謝安琪出席香港電台頒獎禮，為唱片店[HMV清盤消息嘆息及感到唏噓](../Page/HMV.md "wikilink")，認同唱片業難經營，希望樂迷多支持本地唱片。\[63\]她並在該年度[新城勁爆頒獎禮奪得](../Page/新城勁爆頒獎禮.md "wikilink")「勁爆女歌手」獎。\[64\]

### 首奪女金：2019年－

2019年1月1日，謝安琪在[2018年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮上榮獲](../Page/2018年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")[叱咤樂壇女歌手金獎](../Page/叱咤樂壇女歌手.md "wikilink")，是謝安琪生涯中首次奪得女金獎項。\[65\]她又以歌曲《[一個女人
和浴室](../Page/一個女人_和浴室.md "wikilink")》取得叱咤十大第二位，更憑與[麥浚龍合作的](../Page/麥浚龍.md "wikilink")《[the
album part
one](../Page/the_album_part_one.md "wikilink")》第二次獲頒叱咤樂壇至尊唱片大獎，以及第4度當選[叱咤樂壇我最喜愛的女歌手](../Page/叱咤樂壇我最喜愛的女歌手.md "wikilink")\[66\]，合共在四個項目獲獎，並以3.5獎成為當晚大贏家，更是叱咤頒獎禮史上首位囊括所有個人和歌曲大獎的女歌手，達至大滿貫成就。另於[第四十一屆香港電台十大中文金曲頒獎禮中首奪最優秀流行女歌手大獎](../Page/第四十一屆十大中文金曲得獎名單.md "wikilink")，成為該年女歌手大贏家。\[67\]\[68\]

3月11日，在謝安琪42歲生日前夕，謝安琪推出2019年的第一首主打歌《其實寂寞》，再次和林夕合作，並和麥浚龍的《寂寞就如》同時派台，兩首歌亦合成一個MV推出。

3月12日，謝安琪出席KKBOX風雲榜音樂會，擔任表演嘉賓，卻因主辦方提供的Ear
Mon故障，令Kay未能聽到音樂，致令表演受阻。事後接受訪問時，Kay亦坦言進入後台後「爆喊」，事件令不少歌迷紛紛聲討KKBOX，最終對方亦鄭重道歉，並獲得原諒。

## 影視事業

### 拍攝電影

經過2008年音樂事業的出色發展之後，謝安琪成為各大機構的新寵兒，除了獲邀拍攝多個廣告外，她更在2009年獲得電影公司的青睞，先接拍[葉念琛電影](../Page/葉念琛.md "wikilink")《[保持愛你](../Page/保持愛你.md "wikilink")》，擔任單元女主角，其後在《[死神傻了](../Page/死神傻了.md "wikilink")》更首次擔正女主角，惟電影成績未如理想，票房十分慘淡，令謝安琪的電影發展受挫。其後在[張家輝電影](../Page/張家輝.md "wikilink")《[大追捕](../Page/大追捕.md "wikilink")》中飾演女配角，她更在電影中大膽演出，有多幕激烈打鬥鏡頭，更與男主角[張家輝有對手戲](../Page/張家輝.md "wikilink")，而她的表現更獲得對方盛讚\[69\]之餘亦獲得外界讚賞，比拍攝《死神傻了》時的表現進步良多。

### 拍攝電視劇

謝安琪於2015年初為TVB首次拍攝新劇《[殭](../Page/殭.md "wikilink")》，首次拍攝電視劇便擔任第一女主角。在該電視劇中，謝安琪飾演[殭屍](../Page/殭屍.md "wikilink")，與擔任「不死人」的[鄭嘉穎合作拍攝](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")，其他演員有[黃又南](../Page/黃又南.md "wikilink")、[陳凱琳等](../Page/陳凱琳.md "wikilink")。該劇於2016年4月11日首播。謝安琪亦擔任該劇主題曲《諸神混亂》的主唱，官方audio
video至今點擊率超過140萬。

## 音樂風格

謝安琪的合作對象主要是香港全職音樂創作人[周博賢](../Page/周博賢.md "wikilink")，初出道時的歌曲就多數由周包辦曲詞，此後二人合作無間。現時謝安琪正逐漸增加個人創作的比例，如作曲《[勢不兩立](../Page/勢不兩立_\(謝安琪歌曲\).md "wikilink")》和《[正視·愛](../Page/正視·愛.md "wikilink")》。

她的歌曲按特色可粗分如下：

  - 一種是充滿香港本土特色和平民化的，例如說[茶餐廳眾生相的](../Page/茶餐廳.md "wikilink")《我愛茶餐廳》和描繪[露宿者悲哀的](../Page/露宿者.md "wikilink")《[愁人節](../Page/愁人節.md "wikilink")》——她亦因此獲封為「平民天后」；
  - 一種則有關時事，隱喻味道較重，最為年輕歌迷所津津樂道，如《直角等於三角形》、《[最好的時刻](../Page/最好的時刻.md "wikilink")》、《[雞蛋與羔羊](../Page/雞蛋與羔羊.md "wikilink")》、《[獨家村](../Page/獨家村.md "wikilink")》和《[家明](../Page/家明.md "wikilink")》等；
  - 一種屬於需要一定歌唱技巧的非主流歌，如有不少高音挑戰位的《我歌……故我在》和《後窗知己》，前者更成為《[超級巨聲](../Page/超級巨聲.md "wikilink")》、《[星夢傳奇](../Page/星夢傳奇.md "wikilink")》等歌唱選秀節目的熱門參賽曲；
  - 一種是K歌，又分情歌，如《鍾無艷》、《祝英台》等，以及在流行度和個人特色之間取得甚好平衡的，如《[囍帖街](../Page/囍帖街_\(歌曲\).md "wikilink")》、《年度之歌》、《[山林道](../Page/山林道_\(歌曲\).md "wikilink")》等。
  - 亦有一些比較冷門的如《賴床》、《浮雲》、《替你高興》及《[載我走](../Page/載我走.md "wikilink")》等，卻成為歌迷的喜愛作品。

## 個人形象

謝安琪的個人形象素來健康，雖曾有未婚懷孕及被指[整容等負面消息](../Page/整容.md "wikilink")，但仍廣受年輕樂迷歡迎。除了在2010年獲選[香港十大傑出青年外](../Page/香港十大傑出青年.md "wikilink")，亦在年輕網民聚集地[高登討論區舉辦的高登女神選舉中包辦全部四屆冠軍](../Page/高登討論區.md "wikilink")（2012年-2015年）\[70\]\[71\]\[72\]，可見其受歡迎程度。

謝安琪曾在頒獎禮表示在走紅之前收入不高，因此感激家人對自己工作的支持（以其學歷原本可以投身收入較穩定的專業行業）。其後有傳媒報道，這段期間她與[張繼聰過著非常節儉的生活](../Page/張繼聰.md "wikilink")，所以她又被稱做「慳妹」。她試過捱窮，曾經零收入，花光儲蓄，但為了自己喜愛的音樂工作，依然堅持下去。\[73\]

謝安琪致力投身於慈善事業，經常「落區」，探訪山區兒童、劏房家庭及基層家庭，又參與饑饉活動及助養小孩，被稱為「樂壇區議員」。\[74\]\[75\]\[76\]她也關注社會上患有不同疾病的人士，如自閉症、心臟病患者。\[77\]\[78\]

謝安琪也致力推廣環保，她平時有如素及使用環保餐具、水杯的習慣，減少對環境的破壞。\[79\]

2014年1月，《[蘋果日報](../Page/蘋果日報.md "wikilink")》[專欄作家](../Page/專欄作家.md "wikilink")[葉朗程於](../Page/葉朗程.md "wikilink")[情陷夜中環發表BB豬一文](../Page/情陷夜中環.md "wikilink")，指出若果他是[陳奕迅](../Page/陳奕迅.md "wikilink")，在他眼前有兩個選項，分別是A餐
[徐濠縈](../Page/徐濠縈.md "wikilink")+5億、及B餐
[謝安琪](../Page/謝安琪.md "wikilink")+50萬，他會毫不猶疑選擇B餐（成為[張繼聰](../Page/張繼聰.md "wikilink")），這篇專欄於[社會上引起極大迴響](../Page/社會.md "wikilink")，自始，謝安琪亦有了「B餐」之稱號\[80\]。

## 家庭生活

謝安琪的丈夫是香港歌手及演員[張繼聰](../Page/張繼聰.md "wikilink")。兩人於2006年訂婚，2007年1月20日下午7時於香港[富豪機場酒店舉行](../Page/富豪機場酒店.md "wikilink")[婚禮](../Page/結婚典禮.md "wikilink")。

同年6月16日，在[仁安醫院誕下](../Page/仁安醫院.md "wikilink")3.856公斤重的巨型男嬰，並取名為張瞻（James）。

2017年3月23日，謝安琪剖腹再誕一女，女兒取名張靖（Karina）。

## 音樂作品

### 派台歌曲成績

<div class="notice metadata" id="disambig">

<small>[Nuvola_apps_kalarm.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Nuvola_apps_kalarm.png "fig:Nuvola_apps_kalarm.png")这是一個**[动态的](../Category/动态列表.md "wikilink")[未完成列表](../Category/未完成列表.md "wikilink")**，内容可能会随时增加，所以它可能永远也不会補充完整，但歡迎您'''隨時修改并[列明来源](../Page/Wikipedia:列明来源.md "wikilink")。</small>

</div>

<includeonly> </includeonly><noinclude>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>派台歌曲成績</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>大碟</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2005年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Kay_One.md" title="wikilink">Kay One</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>我歌…故我在</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>臭男人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>開卷快樂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>一人之夏</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Kay_One.md" title="wikilink">Kay One Plus</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2006年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Ksus2.md" title="wikilink">Ksus2</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>亡命之途</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>菲情歌</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>All the Best</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/The_First_Day.md" title="wikilink">The First Day</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>節外生枝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2007年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>The First Day</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/3/8.md" title="wikilink">3/8</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>鍾無艷</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2008年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3/8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Binary.md" title="wikilink">Binary</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Hello...My_Name_Is.md" title="wikilink">Hello...My Name Is</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Binary</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Love 08 情歌集</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Binary</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>私隱線</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2009年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Binary</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Yelling.md" title="wikilink">Yelling</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>年度之歌</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>吶喊</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>字裡行奸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>我最喜愛的歌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Uni-Power合唱造大力量</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>青春無晦</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Slowness.md" title="wikilink">Slowness</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2010年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Slowness</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>雨過天陰</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>載我走</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/第二個家.md" title="wikilink">第二個家</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>再見</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2011年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第二個家</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/你們的幸福.md" title="wikilink">你們的幸福</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>你們的幸福</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>十二月二十二</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2012年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>你們的幸福</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/最好的時刻2006-2012.md" title="wikilink">最好的時刻2006-2012</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2013年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/謝－安琪.md" title="wikilink">謝－安琪</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Kontinue.md" title="wikilink">Kontinue</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>謝－安琪</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>眼淚的名字</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>心不由己</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2014年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Kontinue</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/正視·愛.md" title="wikilink">正視·愛</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/獨家村.md" title="wikilink">獨家村</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Kontinue</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2015年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Kontinue</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Addendum.md" title="wikilink">Addendum</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2016年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2018年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/the_album_part_one.md" title="wikilink">the album part one</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/一個女人_和浴室.md" title="wikilink">一個女人 和浴室</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/一個女人_和浴室.md" title="wikilink">（一個男人）一個女人 和浴室</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沐春風.md" title="wikilink">沐春風</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2019年</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

| **各台冠軍歌總數** |
| ----------- |
| 903         |
| **22**      |

  - （**(1)**）兩星期冠軍
  - （-）未能上榜
  - （×）無派往該台
  - （\*）上榜中

### 錄音室專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>專輯 #</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行日期</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>發行公司</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯類型</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>1st</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2005年5月6日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Avex_Asia.md" title="wikilink">Avex Asia</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Kay_One.md" title="wikilink">Kay One</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>Computer Data, Not Playable</li>
<li>姿色份子（MV）</li>
<li>我歌...故我在（MV）</li>
<li>Kay One</li>
<li>姿色份子</li>
<li>喪婆</li>
<li>我歌...故我在</li>
<li>開卷快樂</li>
<li>悟入歧途</li>
<li>臭男人</li>
<li>The One and Only</li>
<li>塑膠玫瑰（國）</li>
<li>一人之夏</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2005年12月16日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Kay_One.md" title="wikilink">Kay One</a>+ (plus)</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>Kay One</li>
<li>姿色份子</li>
<li>喪婆</li>
<li>我歌...故我在</li>
<li>開卷快樂</li>
<li>悟入歧途</li>
<li>臭男人</li>
<li>The One and Only</li>
<li>塑膠玫瑰</li>
<li>一人之夏</li>
<li>跟我走 (Bonus Track)</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Kay_One.md" title="wikilink">Kay One</a>+ (plus) 完美版</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>Kay One</li>
<li>姿色份子</li>
<li>喪婆</li>
<li>我歌...故我在</li>
<li>開卷快樂</li>
<li>悟入歧途</li>
<li>臭男人</li>
<li>The One and Only</li>
<li>塑膠玫瑰</li>
<li>一人之夏</li>
<li>跟我走 (Bonus Track)</li>
</ol>
<p><strong>VCD</strong></p>
<ol>
<li>姿色份子（音樂錄像帶）</li>
<li>我歌…故我在（音樂錄像帶）</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2nd</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2006年6月2日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Ksus2.md" title="wikilink">Ksus2</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>EP</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong> CD</p>
<ol>
<li>跟我走</li>
<li>菲情歌</li>
<li>愁人節</li>
<li>亡命之徒</li>
<li>我愛茶餐廳</li>
<li>亡命之途（4 AM electro mix）（featuring DJ Tszpun and Season Lee）</li>
</ol>
<p><strong>VCD</strong></p>
<ol>
<li>愁人節 MV</li>
<li>跟我走 MV</li>
<li>臭男人 MV</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>3rd</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2007年1月19日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/新藝寶.md" title="wikilink">新藝寶</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/The_First_Day.md" title="wikilink">The First Day</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>新曲+精選大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>第一天 (new)</li>
<li>姿色份子n</li>
<li>The ROne &amp;BOnly</li>
<li>臭伉儷</li>
<li>跟我走這世界</li>
<li>後窗知己 (new)</li>
<li>悟入迷途</li>
<li>飛情歌</li>
<li>我愛茶舞廳</li>
<li>開卷の樂</li>
<li>一人之盛夏</li>
<li>節外生枝 (new)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2007年3月7日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/The_First_Day.md" title="wikilink">The First Day</a><br />
(2nd Edition)<br />
(CD + 好回家 謝安琪第一天Live音樂會DVD)</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>第一天 (new)</li>
<li>姿色份子n</li>
<li>The ROne &amp;BOnly</li>
<li>臭伉儷</li>
<li>跟我走這世界</li>
<li>後窗知己 (new)</li>
<li>悟入迷途</li>
<li>飛情歌</li>
<li>我愛茶舞廳</li>
<li>開卷の樂</li>
<li>一人之盛夏</li>
<li>節外生枝 (new)</li>
</ol>
<p><em>'DVD</em></p>
<ol>
<li>相信</li>
<li>姿色份子</li>
<li>節外生枝 (視聽版)</li>
<li>兄妹 (國) (+關楚耀)</li>
<li>但願人長久</li>
<li>The One &amp; Only</li>
<li>滄海遺珠 (+劉浩龍)</li>
<li>後窗知己 (視聽版)</li>
<li>最佳損友</li>
<li>守望 (+張敬軒)</li>
<li>第一天 (視聽版)</li>
<li>愁人節</li>
<li>跟我走</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>4th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2007年12月11日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/3/8.md" title="wikilink">3/8</a>（新曲+精選）</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>3/8 (New)</li>
<li>鍾無艷 (New)</li>
<li>神奇女俠的退休生活 (New)</li>
<li>姿色份子</li>
<li>喪婆</li>
<li>我歌... 故我在</li>
<li>開卷快樂</li>
<li>跟我走這世界</li>
<li>悟入迷途</li>
<li>臭男人</li>
<li>塑膠玫瑰</li>
<li>一人之夏</li>
<li>跟我走</li>
<li>菲情歌</li>
<li>愁人節</li>
<li>亡命之途</li>
<li>我愛茶舞廳</li>
<li>亡命之途 (4am Electro Mix)</li>
<li>滄海遺珠 (劉浩龍合唱)</li>
</ol>
<p><strong>DVD (MV + Karaoke)</strong></p>
<ol>
<li>3/8 (MV)</li>
<li>鍾無艷 (MV)</li>
<li>神奇女俠的退休生活 (MV)</li>
<li>節外生枝 (Karaoke)</li>
<li>第一天 (Karaoke)</li>
<li>後窗知己 (Karaoke)</li>
<li>滄海遺珠 (劉浩龍 合唱) (Karaoke)</li>
<li>愁人節 (Karaoke)</li>
<li>臭男人 (Karaoke)</li>
<li>我歌... 故我在 (謝安琪+卡通) (Karaoke)</li>
<li>姿色份子 (Karaoke)</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>5th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2008年7月24日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Binary.md" title="wikilink">Binary</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>囍帖街</li>
<li>十字架</li>
<li>私隱線</li>
<li>如花</li>
<li>17度</li>
<li>入型入格</li>
<li>烏托邦</li>
<li>十優生（TVB電視劇《<a href="../Page/師奶股神.md" title="wikilink">師奶股神</a>》主題曲）</li>
<li>港女的幸福星期日</li>
<li>那碗粥（國語）</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2008年9月9日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Binary.md" title="wikilink">Binary</a>（2nd Edition）</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>囍帖街</li>
<li>十字架</li>
<li>私隱線</li>
<li>如花</li>
<li>17度</li>
<li>入型入格</li>
<li>烏托邦</li>
<li>十優生（TVB電視劇《<a href="../Page/師奶股神.md" title="wikilink">師奶股神</a>》主題曲）</li>
<li>港女的幸福星期日</li>
<li>那碗粥（國語）</li>
</ol>
<p><strong>DVD</strong></p>
<ol>
<li>拉闊變奏廳精華Medley :</li>
</ol>
<p>i) 俾面派對 (1:08) ii) 姿色份子 (1:58) iii) 長城 (1:06) iv) 遙望 (1:28) v) 爸爸媽媽 (1:57) vi) 鍾無艷 (1:28)</p>
<ol>
<li>囍帖街 MV</li>
<li>十字架 MV</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>6th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2009年3月19日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Yelling.md" title="wikilink">Yelling</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>吶喊</li>
<li>字裡行奸</li>
<li>直角等於三角形</li>
<li>祝英台</li>
<li>年度之歌</li>
<li>紅衣天使</li>
<li>方玲霞</li>
<li>我最喜愛的歌</li>
<li>歡送會 (國) OT: 囍帖街</li>
<li>開卷快樂</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>7th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2009年12月21日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Slowness.md" title="wikilink">Slowness</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>活着</li>
<li>雨過天陰</li>
<li>寬限期</li>
<li>衣帽間</li>
<li>替你高興</li>
<li>載我走</li>
<li>藝妓回憶錄</li>
<li>最後晚餐</li>
<li>身體髮膚</li>
<li>賴床</li>
</ol>
<p><strong>DVD Music Videos</strong></p>
<ol>
<li>活着</li>
<li>寬限期</li>
<li>載我走</li>
<li>冰島•漫話（製作特輯）</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>8th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2010年11月10日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/第二個家.md" title="wikilink">第二個家</a>（香港版）</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>國語大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>脆弱</li>
<li>沒有發生的愛情</li>
<li>再見</li>
<li>So Free (風裡來風裡去)</li>
<li>第二個家</li>
<li>晚睡早起</li>
<li>愛情預購</li>
<li>我想</li>
<li>蘭花指 (featuring李玉剛)</li>
<li>拾年 (“第十屆華語音樂傳媒大獎”主題曲)</li>
<li>大愛感動 (“同伊”香港版主題曲)</li>
<li>狂想曲 (豐澤“想像就是力量”電視廣告主題曲)</li>
</ol>
<p><strong>DVD Music Videos</strong></p>
<ol>
<li>脆弱</li>
<li>再見</li>
<li>第二個家</li>
<li>蘭花指 (featuring李玉剛)</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/第二個家.md" title="wikilink">第二個家</a>（台灣版）</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>脆弱</li>
<li>沒有發生的愛情</li>
<li>再見</li>
<li>So Free (風裡來風裡去)</li>
<li>第二個家</li>
<li>晚睡早起</li>
<li>愛情預購</li>
<li>我想</li>
<li>蘭花指 (featuring李玉剛)</li>
<li>拾年 (“第十屆華語音樂傳媒大獎”主題曲)</li>
</ol>
<p><strong>DVD Music Videos</strong></p>
<ol>
<li>脆弱</li>
<li>再見</li>
<li>第二個家</li>
<li>蘭花指 (featuring李玉剛)</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>9th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2011年10月14日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/你們的幸福.md" title="wikilink">你們的幸福</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>十二月二十</li>
<li>潔淨皇后</li>
<li>第二天（快樂是...）</li>
<li>你們的幸福</li>
<li>臨崖勒馬</li>
<li>少女瑪利亞</li>
<li>溫室</li>
<li>借過</li>
<li>浮雲</li>
<li>大城小動</li>
<li>十二月二十二</li>
</ol>
<p>'''DVD '''</p>
<ol>
<li>十二月二十 Music Video</li>
<li>你們的幸福 Music Video</li>
<li>少女瑪利亞 Music Video</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2011年11月15日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/你們的幸福.md" title="wikilink">你們的幸福</a><br />
(2nd Edition)<br />
(CD + Moov Live 2011 DVD)</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>十二月二十</li>
<li>潔淨皇后</li>
<li>第二天（快樂是...）</li>
<li>你們的幸福</li>
<li>臨崖勒馬</li>
<li>少女瑪利亞</li>
<li>溫室</li>
<li>借過</li>
<li>浮雲</li>
<li>大城小動</li>
<li>十二月二十二</li>
</ol>
<p>'''DVD Moov Live 2011謝安琪 '''</p>
<ol>
<li>十二月二十</li>
<li>跟我走</li>
<li>臨崖勒馬</li>
<li>最後晚餐</li>
<li>浮雲</li>
<li>借過</li>
<li>潔淨皇后</li>
<li>第二天 (快樂是…)</li>
<li>大城小動</li>
<li>賴床</li>
<li>入型入格</li>
<li>你們的幸福</li>
<li>十二月二十二</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>10th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2013年9月17日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/最好的時刻2006-2012.md" title="wikilink">最好的時刻2006-2012</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>新曲+精選大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD Disc 1</strong></p>
<ol>
<li>獨行俠侶（蘇永康合唱）</li>
<li>我（國語版）</li>
<li>十二月二十</li>
<li>你們的幸福</li>
<li>十二月二十二</li>
<li>臨崖勒馬</li>
<li>少女瑪利亞</li>
<li>大城小動</li>
<li>脆弱</li>
<li>再見</li>
<li>第二個家</li>
<li>沒有發生的愛情</li>
<li>蝶</li>
<li>大愛感動（韓劇《同伊》香港版主題曲）</li>
<li>狂想曲（豐澤《想像就是力量》電視廣告主題曲）</li>
<li>活着</li>
<li>寬限期</li>
</ol>
<p><strong>CD 2 Disc 2</strong></p>
<ol>
<li>藝妓回憶錄</li>
<li>最後晚餐（香港電台電視劇《有房出租》主題曲）</li>
<li>身體髮膚（屈臣氏廣告主題曲）</li>
<li>載我走</li>
<li>雨過天陰</li>
<li>兩生關（無線電視劇《富貴門》插曲）</li>
<li>青春無晦（陳奕迅合唱）</li>
<li>文字流淚（陳慧琳合唱）</li>
<li>祝英台</li>
<li>年度之歌</li>
<li>吶喊</li>
<li>字裏行奸</li>
<li>我最喜愛的歌</li>
<li>開卷快樂</li>
<li>17度</li>
<li>囍帖街</li>
<li>私隱線</li>
</ol>
<p><strong>CD Disc 3</strong></p>
<ol>
<li>十字架</li>
<li>十優生（無線電視劇《師奶股神》主題曲）</li>
<li>港女的幸福星期日</li>
<li>四面楚歌（關楚耀 featuring 謝安琪）</li>
<li>3/8</li>
<li>鍾無艷</li>
<li>神奇女俠的退休生活</li>
<li>第一天</li>
<li>姿色份子</li>
<li>The ROne &amp; BOnly</li>
<li>臭伉儷</li>
<li>後窗知己</li>
<li>悟入迷途</li>
<li>我愛茶餐廳</li>
<li>一人之盛夏</li>
<li>節外生枝</li>
<li>滄海遺珠（劉浩龍合唱）</li>
</ol>
<p><strong>DVD</strong></p>
<ol>
<li>少女瑪利亞</li>
<li>脆弱</li>
<li>再見</li>
<li>活着</li>
<li>藝妓回憶錄</li>
<li>身體髮膚</li>
<li>寬限期</li>
<li>載我走</li>
<li>雨過天陰</li>
<li>祝英台</li>
<li>年度之歌</li>
<li>吶喊</li>
<li>囍帖街</li>
<li>四面楚歌（關楚耀 featuring 謝安琪）</li>
<li>鍾無艷</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>11th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2013年9月20日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/金牌大風_(台灣).md" title="wikilink">金牌大風</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/謝－安琪.md" title="wikilink">謝－安琪</a>（台灣版）</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>國語大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>我們都被忘了（民視年度偶像劇《我愛你愛你愛我》片尾曲）</li>
<li>在雨中不能說雨</li>
<li>眼淚的名字（民視年度偶像劇《我愛你愛你愛我》插曲）</li>
<li>停轉的木馬</li>
<li>小頑童</li>
<li>兩雙</li>
<li>到南邊走走</li>
<li>一</li>
<li>心不由己</li>
<li>I Have a Dream</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>2015年1月14日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/星煥國際.md" title="wikilink">星煥國際</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/謝－安琪.md" title="wikilink">謝－安琪</a>（香港版）</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>我們都被忘了（民視年度偶像劇《我愛你愛你愛我》片尾曲）</li>
<li>在雨中不能說雨</li>
<li>眼淚的名字（民視年度偶像劇《我愛你愛你愛我》插曲）</li>
<li>停轉的木馬</li>
<li>小頑童</li>
<li>兩雙</li>
<li>到南邊走走</li>
<li>一</li>
<li>心不由己</li>
<li>I Have a Dream</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2015年1月14日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/星外星唱片.md" title="wikilink">星外星唱片</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/謝－安琪.md" title="wikilink">謝－安琪</a>（大陸版）</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>我們都被忘了（民視年度偶像劇《我愛你愛你愛我》片尾曲）</li>
<li>在雨中不能說雨</li>
<li>眼淚的名字（民視年度偶像劇《我愛你愛你愛我》插曲）</li>
<li>停轉的木馬</li>
<li>小頑童</li>
<li>兩雙</li>
<li>到南邊走走</li>
<li>一</li>
<li>心不由己</li>
<li>I Have a Dream</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>12th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2014年9月29日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/邁亞音樂.md" title="wikilink">邁亞音樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Kontinue.md" title="wikilink">Kontinue</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>大碟</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>C餐</li>
<li>雞蛋與羔羊</li>
<li>家明</li>
<li>勢不兩立</li>
<li>篋神</li>
<li>頭盔</li>
<li>獨家村</li>
<li>我可以被這個世界淘汰，但不可以被世界擊敗</li>
<li>十倍奉還</li>
<li>最好的時刻</li>
<li>《正視。愛》(香港電台 「親子共融滿校園」嘉許計劃 2014 主題曲)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2015年1月14日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Kontinue.md" title="wikilink">Kontinue</a>（HQCD）</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>C餐</li>
<li>雞蛋與羔羊</li>
<li>家明</li>
<li>勢不兩立</li>
<li>篋神</li>
<li>頭盔</li>
<li>獨家村</li>
<li>我可以被這個世界淘汰，但不可以被世界擊敗</li>
<li>十倍奉還</li>
<li>最好的時刻</li>
<li>《正視。愛》(香港電台 「親子共融滿校園」嘉許計劃 2014 主題曲)</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>13th</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>2018年12月12日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/Silly_Thing.md" title="wikilink">Silly Thing</a><br />
<a href="../Page/幻國文化娛樂.md" title="wikilink">幻國文化娛樂</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/the_album_part_one.md" title="wikilink">The Album - Part One</a><br />
(與<a href="../Page/麥浚龍.md" title="wikilink">麥浚龍合輯</a>)</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>合輯</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><strong>CD</strong></p>
<ol>
<li>勇悍．17 (麥浚龍)</li>
<li>困獸．28 (麥浚龍)</li>
<li>暴烈．34 (麥浚龍)</li>
<li>一個女人和浴室 (謝安琪)</li>
<li>（一個男人）一個女人和浴室 (<a href="../Page/古天樂.md" title="wikilink">古天樂</a>/謝安琪)</li>
<li>人妻的偽術 (謝安琪)</li>
<li>沐春風 (謝安琪)</li>
</ol></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>2019年12月12日</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/the_album_and_the_rest_of_it.md" title="wikilink">The Album And The Rest Of It</a><br />
(與麥浚龍合輯)</p></td>
<td style="text-align: left;"><ol>
<li>寂寞就如 (麥浚龍)</li>
<li>(麥浚龍)</li>
<li>(麥浚龍)</li>
<li>黑盒 (麥浚龍/<a href="../Page/韋羅莎.md" title="wikilink">韋羅莎</a>)</li>
<li>其實寂寞 (謝安琪)</li>
<li>偷情的禮儀 (謝安琪)</li>
<li>(謝安琪)</li>
</ol></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 演唱會

以下列出謝安琪主要演唱會或音樂會，其他音樂會及擔任嘉賓的詳情可參見[演唱會列表](../Page/謝安琪演唱會列表.md "wikilink")。

  - 2006年10月21日：[正東唱片成立十周年](../Page/正東唱片.md "wikilink")《10x10我至愛演唱會》，於[紅館舉行](../Page/香港體育館.md "wikilink")，為謝安琪首次在紅館擔任主要演出者。

<!-- end list -->

  - 2009年5月8日至10日、13日至16日《[好多謝安琪吶喊演唱會2009](../Page/好多謝安琪吶喊演唱會2009.md "wikilink")》，謝安琪首個[紅館歌唱](../Page/紅館.md "wikilink")，舉行7場。

<!-- end list -->

  - 2010年1月14日-2月8日期間，到八大院校舉行《謝安琪Slowness大學巡迴mini
    live》，首站為她的母校[香港大學](../Page/香港大學.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2012年1月13日-14日，謝安琪第二次紅館個唱，舉行兩場《謝安琪2012你們的幸福演唱會》。

<!-- end list -->

  - 2012年11月30日至12月5日，參與《[顧嘉煇大師经典演唱會](../Page/顧嘉煇大師经典演唱會.md "wikilink")》。

<!-- end list -->

  - 2014年9月27日，謝安琪第一次與師弟goldEN在麥花臣埸館舉行名為「謝安琪x goldEN《二元對立》音樂實驗場」音樂會。

<!-- end list -->

  - 2015年5月8日至5月19日，參與《[顧嘉煇榮休盛典演唱會](../Page/顧嘉煇榮休盛典演唱會.md "wikilink")》。

<!-- end list -->

  - 2015年10月至2016年，舉行《[拾回 謝安琪
    數愛世界巡迴演唱會](../Page/拾回_謝安琪_數愛世界巡迴演唱會.md "wikilink")》，以澳門作巡演首站，於10月10日開始，並在4月於香港演出。

此外，她亦曾多次擔任演唱會或音樂會嘉賓，詳見[嘉賓列表](../Page/謝安琪演唱會列表#嘉賓.md "wikilink")。最矚目為她於2012年美國一個音樂劇任嘉賓，表現出色獲一致讚賞。

### 電視歌曲

  - 2008年：十優生（TVB電視劇《[師奶股神](../Page/師奶股神.md "wikilink")》主題曲）
  - 2009年：兩生關（TVB電視劇《[富貴門](../Page/富貴門.md "wikilink")》插曲）
  - 2009年：最後晚餐（[香港電台電視劇](../Page/香港電台電視節目列表#戲劇.md "wikilink")《[有房出租](../Page/有房出租.md "wikilink")》主題曲）
  - 2010年：大愛感動（[有線娛樂台韓劇](../Page/有線娛樂台.md "wikilink")《[同伊](../Page/同伊.md "wikilink")》主題曲）
  - 2010年：命不需要認（有線娛樂台韓劇《同伊》插曲）
  - 2010年：大城小動（[香港電台電視節目](../Page/香港電台電視節目列表#戲劇.md "wikilink")[香港故事主題曲](../Page/香港故事.md "wikilink")）～〈第14至19輯、第21輯及第24至32輯〉
  - 2012年：我的父親是爸爸（[有線娛樂台大陸劇](../Page/有線娛樂台.md "wikilink")《[養父](../Page/養父_\(電視劇\).md "wikilink")》主題曲）
  - 2013年：夢（[多啦A夢片頭曲](../Page/多啦A夢_\(動畫\).md "wikilink")）～〈水田版第3至5輯〉
  - 2013年：還想（TVB電視劇《[情越海岸線](../Page/情越海岸線.md "wikilink")》主題曲）
  - 2013年：我們都被忘了（[民視偶像劇](../Page/民視.md "wikilink")《[我愛你愛你愛我](../Page/我愛你愛你愛我.md "wikilink")》片尾曲）
  - 2013年：眼淚的名字（民視偶像劇《我愛你愛你愛我》插曲）
  - 2015年：跟著眼淚轉彎（[八大電視韓劇](../Page/八大電視.md "wikilink")《[看見味道的少女](../Page/看見味道的少女.md "wikilink")》片尾曲）
  - 2016年：諸神混亂（TVB電視劇《[殭](../Page/殭.md "wikilink")》主題曲）
  - 2016年：孤嶺花（TVB電視劇《[巾幗梟雄之諜血長天](../Page/巾幗梟雄之諜血長天.md "wikilink")》主題曲）

## 影視作品

### 電視劇

  - 無綫電視

|        |                                                |         |           |                                                                                                                                     |                                                              |
| ------ | ---------------------------------------------- | ------- | --------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------ |
| **首映** | **劇名**                                         | **角色**  | **角色性质**  | **同劇演員**                                                                                                                            | **備註**                                                       |
| 2014年  | 《[老表，你好hea！](../Page/老表，你好hea！.md "wikilink")》 | 謝安琪     | 特別演出      | [王祖藍](../Page/王祖藍.md "wikilink")、[王菀之](../Page/王菀之.md "wikilink")、 [張繼聰](../Page/張繼聰.md "wikilink")                                 | 原劇本計劃讓她演出「[香港小姐冠軍](../Page/香港小姐競選.md "wikilink")」，張繼聰一人分演兩角。 |
| 2016年  | **《[殭](../Page/殭.md "wikilink")》**             | **藍夢南** | **第一女主角** | [鄭嘉穎](../Page/鄭嘉穎.md "wikilink")、[黃又南](../Page/黃又南.md "wikilink")、[關禮傑](../Page/關禮傑.md "wikilink")、[陳凱琳](../Page/陳凱琳.md "wikilink") |                                                              |

### 電影

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>首映</strong></p></td>
<td><p><strong>產地</strong></p></td>
<td><p><strong>片名</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>角色性质</strong></p></td>
<td><p><strong>合作演員</strong></p></td>
<td><p><strong>備注</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/保持愛你.md" title="wikilink">保持愛你</a>》</p></td>
<td><p>芳</p></td>
<td><p>雙女主角之一</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧麗欣.md" title="wikilink">鄧麗欣</a>、<a href="../Page/側_田.md" title="wikilink">側 田</a>、<a href="../Page/梁祖堯.md" title="wikilink">梁祖堯</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/死神傻了.md" title="wikilink">死神傻了</a>》</p></td>
<td><p>黃婉珊</p></td>
<td><p>第一女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/陸永權.md" title="wikilink">陸永</a>、<a href="../Page/C君.md" title="wikilink">C君</a>、<a href="../Page/鄭融.md" title="wikilink">鄭融</a>、<a href="../Page/許志安.md" title="wikilink">許志安</a>、<a href="../Page/陳偉霆.md" title="wikilink">陳偉霆</a>、<a href="../Page/周柏豪.md" title="wikilink">周柏豪</a>、<a href="../Page/周秀娜.md" title="wikilink">周秀娜</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/戀人絮語_(2010年電影).md" title="wikilink">戀人絮語</a>》</p></td>
<td><p>阿芝</p></td>
<td><p>三大女主角之一</p></td>
<td><p><a href="../Page/彭于晏.md" title="wikilink">彭于晏</a>、<a href="../Page/陳奕迅.md" title="wikilink">陳奕迅</a>、<a href="../Page/林嘉欣.md" title="wikilink">林嘉欣</a>、<a href="../Page/范曉萱.md" title="wikilink">范曉萱</a>、<a href="../Page/向佐.md" title="wikilink">向佐</a>、<a href="../Page/曾志偉.md" title="wikilink">曾志偉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/大追捕.md" title="wikilink">大追捕</a>》</p></td>
<td><p>歐陽瑩</p></td>
<td><p>雙女主角之一</p></td>
<td><p><a href="../Page/任達華.md" title="wikilink">任達華</a>、<a href="../Page/張家輝.md" title="wikilink">張家輝</a>、<a href="../Page/文詠珊.md" title="wikilink">文詠珊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/2012年香港一週票房冠軍.md" title="wikilink">2012年香港一週票房冠軍</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/敦煌傳奇.md" title="wikilink">敦煌傳奇</a>》</p></td>
<td><p>陳安妮</p></td>
<td><p>第一女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/呂頌賢.md" title="wikilink">呂頌賢</a>、<a href="../Page/周海媚.md" title="wikilink">周海媚</a>、<a href="../Page/呂蒙_(演員).md" title="wikilink">呂蒙</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/末日派對.md" title="wikilink">末日派對</a>》</p></td>
<td><p>陸韻怡</p></td>
<td><p>第一女主角</p></td>
<td><p><a href="../Page/泰迪羅賓.md" title="wikilink">泰迪羅賓</a>、<a href="../Page/黃貫中.md" title="wikilink">黃貫中</a>、<a href="../Page/劉浩龍.md" title="wikilink">劉浩龍</a>、<a href="../Page/關楚耀.md" title="wikilink">關楚耀</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電視節目

謝安琪初出道是實力掛帥，並未太著重外表，商業價值亦不高，因而甚少獲邀出席節目。直至2008年事業突飛猛進後，接連獲邀在多個節目亮相，曝光率大幅提升，多次上[TVB出席節目](../Page/TVB.md "wikilink")。但在2009年因[HKRIA版權風波的影響下](../Page/HKRIA版權風波.md "wikilink")，謝安琪首當其衝被TVB封殺，絕跡於「大台」多年，直至2013年離開四大系、轉公司之後才重返TVB，並接連出席節目，增加不少曝光率。

## 其他演出

### 配音

  - 2006年：《[加菲貓](../Page/加菲貓.md "wikilink")2》 聲演 麗莎
  - 2008年：《大耳仔走天涯》 聲演 豆豆公主
  - 2008年：[宮崎駿動畫系列](../Page/宮崎駿.md "wikilink")
    《[崖上的波兒](../Page/崖上的波兒.md "wikilink")》 聲演 理莎
  - 2009年：「[跑online](../Page/跑online.md "wikilink")」 聲演 Kay
  - 2010年：「[香港](../Page/香港.md "wikilink")[國家地理頻道](../Page/國家地理頻道.md "wikilink")」聲音演出《大遷徙》---覓食求生
  - 2012年：《大會堂．五十風華》聲音演出 （[香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")）
  - 2012年：《兔俠傳奇》 聲演 牡丹
  - 2013年：「[香港](../Page/香港.md "wikilink")[明珠台](../Page/明珠台.md "wikilink")」聲音演出《[探索非洲](../Page/探索非洲.md "wikilink")》

### 舞台劇

  - [2006年8月](../Page/2006年8月.md "wikilink")：歌神英雄傳
  - [2008年10月](../Page/2008年10月.md "wikilink")：08'[森美小儀歌劇團](../Page/森美小儀歌劇團.md "wikilink")
    [小孖俠](../Page/小孖俠.md "wikilink")

### 廣播劇

  - [商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink") -
    [地板對我說](../Page/地板對我說.md "wikilink")（客串）
      - Season 2 飾演 護士（第24集）
  - [商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink") -
    [黃金少年](../Page/黃金少年.md "wikilink")（客串）
      - Season 1 飾演 節目女主播（第14集）
      - Season 2 飾演 女歌手謝安肥（第7集）
  - [香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink") - 步落平行線（共10集）飾演 楊洋
  - [商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink") -
    森之聖誕（不會飛走的氣球、不死心、愛情狗仔隊、提神咖啡、我的家、聖誕再造爸爸）

## 廣告、代言人及大使

謝安琪初出道時，知名度不高，其後因在2008年歌唱事業大幅躍進，知名度亦大幅提升，從而令她成為廣告商的新寵，她連續接拍Lipton、\~H2O+、屈臣氏、豐澤等多個電視及平面廣告。亦多次獲邀擔任品牌代言人和活動大使，如《[飢饉三十](../Page/飢饉三十.md "wikilink")》、[世界自然基金會等國際知名組織亦青睞謝安琪](../Page/世界自然基金會.md "wikilink")，令她接連擔任多項非牟利機構的大使。

## 榮譽及獎項

謝安琪自2005年加入樂壇至今，已先後獲得數百個獎項。出道當年獲得叱咤生力軍銅獎及港台新人優異獎，2006年成績有所突破，憑《愁人節》勇奪叱咤十大第十位。2007年上半年雖然因懷孕而休息，但仍獲得商台支持，憑《[3/8](../Page/3/8.md "wikilink")》、《節外生枝》等熱播歌曲獲得叱咤女歌手銅獎，為其首次獲得女歌手獎項。2008年是謝安琪成就最高的一年，她憑《[囍帖街](../Page/囍帖街_\(歌曲\).md "wikilink")》及《[Binary](../Page/Binary.md "wikilink")》橫掃樂壇獎項，其中在叱咤頒獎禮更勇奪6獎，包括叱咤頒獎禮至尊歌曲、至尊唱片及首奪我最喜愛的女歌手及歌曲獎，亦勇奪勁歌頒獎禮的金曲金獎、港台全球華人至尊金曲、新城勁爆年度歌曲，更奪得四台聯頒音樂大獎歌曲獎、大碟獎、歌手獎。最終她力壓[陳奕迅和](../Page/陳奕迅.md "wikilink")[容祖兒而獲得首奪傳媒大獎](../Page/容祖兒.md "wikilink")，成績斐然。2009年因忙於籌備個唱，謝安琪坦承在音樂方面付出稍為減少，但仍憑《年度之歌》獲得不少獎項。2010年首次推出國語專輯，憑《脆弱》獲得叱咤十大第三位，國語碟成績備受肯定。2011年起開始與[環球唱片因合約問題而不和](../Page/環球唱片.md "wikilink")，仍奪得叱咤女歌手銀獎及憑《你們的幸福》獲得十大中文金曲獎，稍後兩年便近乎沒有新的廣東歌推出。2013年推出歌曲《[最好的時刻](../Page/最好的時刻.md "wikilink")》獲得十大中文金曲獎，聲勢稍為提升。2014年，謝安琪全面回勇，推出專輯《[Kontinue](../Page/Kontinue.md "wikilink")》銷量及口碑俱佳，獲新城勁爆年度專輯大獎，而其中歌曲《[獨家村](../Page/獨家村.md "wikilink")》獲得多個獎項，包括港台全球華人至尊金曲獎，憑籍該年出色的成績更令她重奪失落多年的叱咤我最喜愛的女歌手獎項。2015年，表現強勢的謝安琪再奪港台全球華人至尊金曲獎及叱咤我最喜愛的女歌手大獎。2018年，久休復出的謝安琪推出合輯《[the
album part
one](../Page/the_album_part_one.md "wikilink")》，再奪叱咤至尊唱片。更重要的是，她成為2010年代第一位「雙料女歌手」，亦是15年後首位雙料女金，除一嘗夙願奪得叱咤女歌手金獎外，亦獲得我最喜愛的女歌手，也是叱吒頒獎禮史上首位囊括所有個人和歌曲大獎的女歌手，達至大滿貫成就\[81\]，另外，她於第四十一屆香港電台十大中文金曲頒獎禮中首奪最優秀流行女歌手大獎，打破過往長達十多年由容祖兒壟斷獎項的局面。

個人方面，謝安琪憑籍對樂壇的貢獻、致力投身於慈善事業等原因，於2010年成為[香港十大傑出青年](../Page/香港十大傑出青年.md "wikilink")，對她的事業及個人都受到不少肯定。

謝安琪深受年輕網民歡迎，在著名網站[高登討論區的](../Page/高登討論區.md "wikilink")「香港高登女神選舉」於2012年舉辦以來，謝安琪已連續四屆（2012-2015）奪得女神寶座，更被獲封為高登永遠榮譽女神，在網上甚受歡迎。\[82\]

### 音樂獎項紀錄

  - 2008年在「叱咤頒獎禮」共奪 6
    獎（包括叱咤樂壇女歌手銀獎、我最喜愛的女歌手大獎、我最喜愛的歌曲大獎、叱咤樂壇至尊歌曲大獎、叱咤樂壇至尊唱片大獎、四台聯頒音樂大獎-歌曲獎），為當年之冠，亦為史上同屆贏得最多獎項
  - 2008年在四大頒獎禮獲得合共 16
    獎，「四台聯頒音樂大獎」實現全滿貫，同時獲得「歌曲獎」、「大碟獎」、「歌手獎」及最高榮譽的「傳媒大獎」（獎項總數最多的歌手）
  - 2008年憑《囍帖街》奪得四台最重要歌曲大獎（叱咤至尊歌曲、無線勁歌金曲金獎、港台全球華人至尊金曲、新城勁爆年度歌曲）
  - 2008年憑《Binary》奪得「叱咤至尊唱片大獎」及「四台聯頒大碟獎」
  - 2014年憑《Kontinue》奪得「新城勁爆年度專輯大獎」
  - 2014年在「新城勁爆頒獎禮」及「叱咤頒獎禮」分別奪 4 獎及 2 獎，為當年之冠
  - 2015年在「新城勁爆頒獎禮」共奪 4 獎，為當年之冠
  - 2015年在「叱咤頒獎禮」共奪 2.5 獎，為當年女歌手之冠
  - 2018年在「叱咤頒獎禮」共奪 3.5 獎，為當年之冠
  - 2018年在「叱吒頒獎禮」首奪女歌手金獎，成為史上首位囊括所有個人和歌曲大獎的女歌手，達至大滿貫成就
  - 2018年在「十大中文金曲頒獎音樂會」及「新城勁爆頒獎禮」分別奪 3 獎及 2.5 獎，為當年女歌手之冠
  - 10
    度入圍民選「我最喜愛女歌手獎」最後五強（2006-11、2014-16、2018），並於2008年、2014年、2015年和2018年4
    奪獎項
  - 7度奪得「叱咤樂壇女歌手獎」（2007-11、2015、2018），包括 4 次銀獎（2008-11）、 1 次金獎（2018）
  - 7 度奪得「叱咤十大」獎項（2006、2008-10、2014-15、2018）
  - 2 度奪得「叱咤樂壇至尊唱片大獎」獎項（2008《Binary》、2018《The album part one》）
  - 憑 8 首歌曲 7
    度入圍民選「我最喜愛的歌曲大獎」最後五強（2006-08、2014\[83\]-16、2018），並曾於2008年和2014年獲獎\[84\]，為女歌手之冠，當中2008年更是史上最高終回票數（3868）
  - 9 度奪得「優秀流行歌手大獎」（2008-15、2018）
  - 8 度奪得「港台十大中文金曲」（2008-11、2013-15、2018）
  - 3 度奪得「全球華人至尊金曲」（2008、2014-15），為女歌手之冠
  - 5 度奪得「Cash最佳女歌手演繹」（2006、2018-09、2011、2015），為女歌手之冠
  - 2 度奪得「Cash最佳歌曲大獎」（2015-16），為女歌手之冠
  - 4 度奪得「勁爆亞洲歌手」（2010-12、2014）
  - 3 度奪得「勁爆我最欣賞大獎」（2008-09、2012），為女歌手之冠
  - 2 度奪得「新城勁爆數位音樂台最欣賞歌曲大獎」（2008、2011），為女歌手之冠
  - 3 度奪得「勁爆女歌手」（2008-09、2018）
  - 4 度奪得「勁歌金曲獎」（2008、2013-14\[85\]）
  - 4 度奪得「最佳粵語女歌手」（2007、2009、2012、2014），為女歌手之冠
  - 2005-11年連續七年無間斷獲得「叱咤頒獎禮」獎項；2008-15年連續八年無間斷獲得「十大中文金曲」獎項；2006-15年連續十年無間斷獲得「新城勁爆頒獎禮」獎項
  - 首度奪得「最優秀流行女歌手大獎」（2018）

## 事件

### 質疑香港疫苗的錄音

2018年2月，時值冬季[流行性感冒在香港廣泛蔓延](../Page/流行性感冒.md "wikilink")，網絡上家長群組瘋傳一段謝安琪的錄音，內容質疑流感[疫苗的來源](../Page/疫苗.md "wikilink")、製造及成效問題，包括疫苗成效甚低、製造過程加入[水銀和](../Page/水銀.md "wikilink")[鋁](../Page/鋁.md "wikilink")、沒有進行安全檢測等。言論引發醫學界和專家反駁和批評，包括香港醫學專科學院、[香港醫學會](../Page/香港醫學會.md "wikilink")、醫院藥劑師學會、杏林覺醒和[衛生署](../Page/衛生署_\(香港\).md "wikilink")。其中衛生署稱流感疫苗已沿用70年，不含活病毒或水銀等化學物質，也不會傳播變種病毒。其他醫學界團體亦分別發表聲明譴責言論，批評其「荒唐、完全沒有科學根據及嚴重誤導」\[86\]\[87\]。港大感染及傳染病中心總監[何栢良更稱希望大眾勿將醫學資訊](../Page/何栢良.md "wikilink")「娛樂化」，呼籲「天王高抬貴手，娛樂歸娛樂、醫學歸醫學」\[88\]。

2月8日早上，謝安琪於[社交網站承認錄音來自她和朋友間的私人交談](../Page/社交網站.md "wikilink")，無意公開錄音亦無意影響大眾對流感疫苗的看法，並表示對錄音輾轉被公開感到非常詫異\[89\]\[90\]。

## 註釋

## 参考資料

## 外部連結

  -
  - [Kay Tse freeBlog](http://freeblog.com.hk/kay_tse)

  - [謝安琪官方facebook專頁](http://www.facebook.com/kaytsemusic)

  - [謝安琪官方國際歌迷會facebook社群](http://www.facebook.com/pages/%E8%AC%9D%E5%AE%89%E7%90%AA%E5%AE%98%E6%96%B9%E5%9C%8B%E9%9A%9B%E6%AD%8C%E8%BF%B7%E6%9C%83-Kay-Tse-International-Fans-Club/103212086427657)

  - [謝安琪憑態度站穩樂壇](http://www.atchinese.com/index.php?option=com_content&task=view&id=44830&Itemid=91)，載[亞洲時報在線](../Page/亞洲時報.md "wikilink")，2008年1月14日，湯幀兆撰文

  - [分析女子
    謝安琪](http://tswtsw.blogspot.com/2008/08/blog-post_7388.html)，載[明報](../Page/明報.md "wikilink")，2008年8月17日，鄧小樺訪問及撰文

[](../Category/动态列表.md "wikilink") [on](../Category/謝姓.md "wikilink")
[Category:香港客家人](../Category/香港客家人.md "wikilink")
[Category:香港女歌手](../Category/香港女歌手.md "wikilink")
[Category:粵語流行音樂歌手](../Category/粵語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:香港大學校友](../Category/香港大學校友.md "wikilink")
[Category:恩主教書院校友](../Category/恩主教書院校友.md "wikilink")
[Category:香港十大傑出青年](../Category/香港十大傑出青年.md "wikilink")
[Category:香港新教徒](../Category/香港新教徒.md "wikilink")
[Category:叱咤樂壇我最喜愛的歌曲得主](../Category/叱咤樂壇我最喜愛的歌曲得主.md "wikilink")
[Category:前無綫電視女藝員](../Category/前無綫電視女藝員.md "wikilink")
[Category:香港电影女演員](../Category/香港电影女演員.md "wikilink")
[Category:香港电视女演員](../Category/香港电视女演員.md "wikilink")

1.

2.

3.
4.

5.

6.  [投票結果:
    我宣佈謝安琪成為高登永遠榮譽女神](https://forum.hkgolden.com/view.aspx?type=ET&message=5654145)

7.
8.

9.
10.
11.
12.
13.
14.

15. [Avitt InfoMedia -
    謝安琪簽約加盟新藝寶](http://avitt.com/vlog/index.php?option=com_content&task=view&id=75&Itemid=3)


16.

17. [orisun 趁生日秘密訂婚 謝安琪懷孕3個月暫休安胎
    colabug.net記載 2009年1月15日查閱](http://www.colabug.net/e.php?id=347370)

18.
19.

20.
21. [謝安琪趕出碟
    暴瘦十多磅](http://paper.wenweipo.com/2008/03/29/EN0803290010.htm)。

22. \[<http://www.stnn.cc:82/hongkong/200712/t20071226_701351.html>　星島網訊：利東街重建工程受阻
    一絕食抗議者瀕臨昏迷\]。

23. \[<http://jccsstm.spaces.live.com/blog/cns!EB1D9771A88D13A5!3084.entry>　集體回憶
    ── 囍帖街\]。

24.

25.
26. \[<http://hk.news.yahoo.com/article/081203/3/9jyp.html>　星島日報
    Kay為《崖上の波兒》配音兼填詞\]

27. 叱咤903節目－[叱咤樂壇](../Page/叱咤樂壇.md "wikilink")（2009年3月13日 10:00-11:00）

28. 叱咤903節目－[豁達人潮](../Page/豁達人潮.md "wikilink")（2009年3月8日 1700-1900）

29. [演唱會新碟銷情俱佳
    謝安琪「斑馬」顯聲勢](http://www.singpao.com/NewsArticle.aspx?MenuID=4&NewsID=7930&Lang=tc)

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.
38.

39.

40. [1](http://news.on.cc/cnt/entertainment/20130329/bkn-20130329170445406-0329_00862_001.html)

41.

42.

43. [QQ音樂 2013首發年終盤點](http://y.qq.com/topic/pd2013/?ADTAG=QQMUSIC.MIDPORTAL.INDEX.FOCUS&pgv_ref=)

44.

45.

46.

47.

48.

49.

50.

51.

52.

53.

54.

55.

56.

57.

58.

59.

60.
61. [【2018我們的大學叱咤巡迴頒獎禮精華重溫】](https://www.facebook.com/my903/videos/vb.8792258557/721044114936030/?type=2&theater)

62.

63.

64.

65.

66.

67.

68.

69.

70.

71.

72.

73.

74.

75.

76.
77.

78.

79.

80.

81.
82.
83. 因2014年的入圍歌曲包括《撐起雨傘》及《獨家村》。

84. 因2014年的得獎歌曲《撐起雨傘》為合唱，謝安琪是其中一名參與歌手。

85. 因2014年的得獎歌曲包括《勢不兩立》及《獨家村》。

86.

87.

88.

89.
90.